[少年監獄] 感受沙咀 Thank you sir Thank you sir

比未坐過監的你,這是一個來自沙咀的故事.

哎呀呀, 第九個Post喇

講真一句, 我都估唔到自己堅持到寫到宜家

先講好消息先, 這個九月的月尾, 呢個故仔的第一本書"奴教", 就會正式在各大書店上架啦~

Thank you sir 唔該咁多位學童支持, 無你地既正評同留言, 憑我咁懶既個性, 我根本唔會寫到宜家,哈哈

難得第九個post, 就講多少少啦, 其實係我出冊果日, 我就已經決定左會寫呢個故仔.只是那時,一方面有監管令,另一方面又有讀書既忙碌, 我漸漸無乜動力同信心去寫, 但是想不到最後推動我起筆的, 竟然都係因為這個經歷.

這個監躉的身份,這段不堪的回憶, 我其實一直都在意得很

係我岩岩出冊既時候, 我因為讀書同監管令, 我選擇了暫時遺忘, 但當無嘢煩後,人靜下來之後, 我才發現這段經歷變成了陰影,纏住了我

我會好似女仔黎M咁, 每個月既某段日子,心情就會跌入低谷, 隨便發脾氣, 隨便鬧人

又會偶爾冒出自卑心, 覺得自己不值得擁有眼前既美好

我更加會發噩夢, 夢到自己Recall, 然後半夜驚醒,落淚

怎麼覺得, 就算出來之後, 生活也還是那麼的累人, 那麼的巴啊..哈哈

後來, 我終於發覺, 原來我一直無原諒過自己, 我一直都無好好接受過自己, 這樣不堪的自己.

雖然沙咀無教我點樣克服心理陰影, 但面對困難既勇氣, 我還是被鍛煉了出來的

所以在某個驚醒的夜晚, 我終於提筆了

重新經歷一次, 重新面對返自己一次

然後, 這個"虛構"的故事, 終於進行到了宜家

哈, 寫故後, 無了噩夢, 無了低落的情緒, 反而多了好多好多的支持和鼓勵

第一次覺得自己的人生開始充滿能量, 第一次覺得, 自己的這趟經歷,沒有白受

哇哈, 再講就會喊了

講返啲客套說話啦 ,寫左四個月，個故可以出到書真係全因你地支持

衷心說句多謝, 多謝你地睇故追故催故, 多謝你地忍受我這幼嫩的文字

所以黎到呢到，個故差唔多要進入尾段了

很多很多的東西, 想法, 睇法, 經歷, 全部都會在接下來的三年班交代,

希望個故到最後可以俾到一啲嘢俾你地 , 希望等我寫完的那日, 我能坦率地, 面對返自己.

多謝大家，支持到依家

呢個係新開的Facebook專頁，有關新書既info會擺係到先, 麻煩各位幫忙點個Like

強烈建議未開始追故既新學童,要坐就坐全套

紙言link：

第一個post
[少年監獄] 感受沙咀-壁屋篇

第二個post
[少年監獄] 感受沙咀 二

第三個post
[少年監獄] 感受沙咀 三

第四個post
[少年監獄] 感受沙咀 Thank you sir Thank you sir
(如果你唔知要寫Thank you sir Thank you sir 既, 咁你一定無留心睇故)

第五個post
[少年監獄] 感受沙咀 五

第六個post
[少年監獄] 感受沙咀 六

第七個post
[少年監獄] 感受沙咀 Thank you sir Thank you sir

第八個post
[少年監獄] 感受沙咀 八

如果睇曬或者有任何疑問，歡迎提出

更新既時間至少兩日一次, 如果我得閒自然會日更，有變動我都會係Post入面講

有問題歡迎問,我寫既時候亦都可以睇下加唔加到啲問題答案入去.

PS:
入面既人名同號碼全部都係我隨便改的,請勿對號入座,如果想相認/聯絡

係開始講故前，為了唔好收到律師信我都係加多句啦

本故事純屬虛構，如有雷同，實屬巧合

啊係啦，唔好忘記啲正評啊

新post無文, 係因為S仲找緊數, 等佢地跳埋先啦

書名唔係閪衡

張衝新post冇文

Thank you sir唔該同學 帶埋正評轉倉

轉倉ed

又要草過400

屌，又轉倉

lm

Good morning sir 同sir報而家轉倉

Lm

留名

好感動肥西可以黎到呢到，加油阿仆街，btw 張衝笑到仆街

一追到九 肥衡加油

天哥有冇比sir找J數

太平紳士會唔會突擊巡視
會唔會見人食緊狗飯

強烈要求懲教署派靚女老職幫學童含j,勞教咁巴都要出下火

好想比d靚女柳記含

正皮左

新post無文

無文

應該一行入監獄門就通晒天啦

THANK YOU SIR 唔該同學尋晚出左咁多文

LIVE

繼續留名撐肥衡

快d加速啦張衝

Good morning sir 唔該同學

張衝

同學，冇文喎，找幾板先啦

同sir報 由第一個倉開始轉，轉到呢個新倉嘅學童 報到！

有文先考慮下正評

LM

繼續閪丫

皮已正

sor囉

Good morning sir 同sir報 學童正路遠帶住正皮轉倉 thank you sir

Goodafternoon sir
睇左九個po好撚正

肥衝又無文 過嚟比啊sir找幾板先啦

今日打波 夜少少出

新po無文

thank you sir 唔該同學快d出文

一身蟻

睇咗第8個po先睇返轉頭
用咗唔知幾多日終於live咗

推到有文

莊逆天舉爬果時仲係咪一年班

thank you sir唔該同學出文

打完波冇曬力下嘛

「sorry各位，打完波好攰，聽日出」

你試下咁講！

唔好啊

9成都係啦

唔瞓都要等文

鳥兒們呢

Yes sir~~~

又一次大找，又一次折磨身體，考驗意志的懲罰

慣例地， 牌板阿壯叫出了的打數帶出強烈的，針對逆天既不滿

台下的我們， 亦都跟著打數痛苦地起跳

只是， 莊逆天則在君實sir的命令下，不用跳，反而係面對住我地，望住我地跳

於是個場面就變得十分之令人憤怒，博衰的人居然唔使做，仲要居高臨上地望住我地呢班被佢博衰的人

什麼詛咒加粗口，我地一邊跳一邊都應該在心裡面罵了他不少

只是這些一如既往地對他無用。
此刻感受到的，只有腳上那不斷疊加的痛

不過這場大找的痛苦，不算是最痛苦的一次，但這一定係我覺得最矛盾的一次

我在隊伍的最邊邊，一路用三年班的戰略性眼光觀察著君實sir
， 一路藉啲意點當幾下，費時又跳到斷腳

然後，我留意到了企係到既果個罪人的表情

出乎我意料地，佢竟然唔係平時的那幅扮曬嘢，面露唔在意表情的弱智樣，反而這刻既佢面色居然顯得特別難受，一副覺得好撚巴既樣

巴？ 你都唔使跳，你都覺得巴？

我頓時心生暴怒，厭惡地盯著前面的這個智障

「做乜撚嘢姐你，我都未撚想死喇，你依家擺副想死既表情出黎做乜？」

「舉爬？ 你鼻哥係唔係真係痛到忍唔到啊？ 傻撚左咩！」

只是我在心裡一邊鬧，心的另一邊則一直萌生著不安

這股不安很奇怪，不是針對著目前看到的現實, 而是一種更加發自內心的害怕.

不過腳下的痛，接踵而來，為了不令腦袋發熱，我只好咩都唔諗，專心找返呢條唔係我既數

好彩，無論係幾巴既大找, 都總會有找完既那刻

終於, 打數被君實sir叫停下了,心軟的君實sir提前放過了我們.

我們雖然已經被找得滿頭大汗, 但都好感激這提早結束的恩賜.

於是下午的節目照舊, 洗衣的洗衣, 大棚的大棚, 莊逆天佢自然係慘遭各種別緻形式的處罰.

於是, 這勞碌又累人的日頭, 終於去到夜晚

回到倉後, 久違地我覺得好累... 除了身體的無力, 心理上的那股不安感亦漸覺沉重

靜坐時, 我捱墻而坐, 想瞌睡一下,但又訓唔著

唔知點解,個心總覺得有些亂, 我心入面有啲嘢, 似乎被搞亂左

到底是什麼呢..?

巧的是, 我已經有了靜坐時思考的習慣

於是我開始分析起今日既事情

其實今日,係得逆天呢單嘢吧

老實講句，這次的事可以話係佢咎由自取，但阿sir們這種針對閪人既做法..........

好似佢話佢之前鼻哥窿痛，其實我真係有聽到佢有報過，但右班的阿sir們因為痛恨他，就連醫院阿sir都拋開了專業，派藥都故意難為他

這些我都看在眼內

所以亦難怪佢會逼住要舉爬吧? 如果個身體認真出事, 而又無得保障的話, 任誰都會拼一拼, 同阿sir講的吧?

只不過。。逆天因為閪, 沒有了同普通當值阿sir講的權利.所以被逼住要舉爬

那麼問題又來了, 舉爬這個行為, 到底是對還是錯？

若然這個舉爬的動作，是犯人應有的權利的話，那為何這裡的阿sir又要如此對待舉爬的人？
寫一些他們應份要寫的報告, 很難為嗎?
而實情上, 有個別幾個學童, 阿sir們的確無"照顧"好啊

雖然，我忍了這裡諸多的無謂牌頭，雖然，我忍了很多找過的數

但這個寫到明既權利，我們這些少年犯，真的不值得擁有嗎？

再加上，其實我由一開始都已經好不滿連坐式懲罰的不合理地方。

只不過同右班的阿sir們相處左咁耐，我真的不信右班的阿sir係一班蠻不講理的人

但點解，明明係逆天博衰，又要罰我地呢？
又點解，明明唔使跳既佢，會面露出這個難受。。甚至近乎痛苦的表情？

而且佢這個表情，佢果種難受，我好似係都體驗過。。

胡思亂想的諗法, 開始在心裡打結.

一方面, 我知道這裡的牌頭不合理, 我都知道這裡的阿sir不全是壞人, 但為何, 不是壞人的阿sir,執行了不好的規矩後, 仲要扮好人地，有陣時對我地咁好呢..

甚至, 我已經開始覺得, 佢地大部分的確都係好人.每次的錯, 由始至終都係我地的錯, 千錯萬錯, 無論咩事都好, 都是我們學童惹出來的禍

但, 這真的是這樣嘛?

我合上眼, 腦海裡出現了逆天的那副難受面孔...

我在哪裡試過吧..?
佢既果副表情, 難受, 我有試過吧..?

啊.. 我醒起了

我的確有試過

我的確有試過

在我上次激嬲左君實sir那次, 我同樣地, 看著洗衣的其他人俾我連累

我同樣地以一個逆天的視角, 望著他們因為我而找數

那時候的我, 感覺內疚, 慚愧, 心中的難受伴隨著這種於心不安的場景, 一直殘留在心

所以我到宜家都好小心, 唔好令自己搏衰到其他人, 因為這種心情, 會讓人自責到想死

啊對了

點解我咁遲先發覺到呢 !

原來, 我地一直被阿sir們利用了 ！

這種連坐式的懲罰, 就是為了讓衰了的人產生內疚感, 從而加強記憶,下次唔會再犯

到最後達成既效果, 就係製造出了我這類"醒目"的人.

原來, 阿sir們一直都在利用我們這些人的人性..

.
.
現在我終於搞清楚自己點解不安了..

我的良心, 差啲就認同了他們那套.

舉爬, 真的是一個正常的行為吧? 爭取自己犯人的權益, 有何錯?

雖然我們一早選擇了不和阿sir作對, 食他們那一套的牌頭, 忍受著他們那一套的不公

但係, 這不代表那些我們接受的, 都是對的

雖然在這裡, 沙咀的對與錯都係阿sir話事

面對阿sir的錯, 我只能答Yes sir

但係在心裡, 我絕對不能答Yes sir

我總算明白, 那股不安的騷動, 原來是我良心對我發出的警示.

不要認同他們的那套...

打人, 點都唔啱.

行為上可以順著他們, 但唯獨這個內心, 這份良知的堅持, 我絕不退讓.

只是, 我能做的, 最多就是如此.

在良知的矛盾上企穩了陣腳.

但在沙咀的現實中, 我始終扮演著那些助紂為虐的人

做的是一套, 諗的又是一套

那天後, 我更加確定了自己有一張專為沙咀而畫成的面具

那個面具叫"摁住良心去做人"

繼續視而不見, 為了走期堅持下去吧..

嗯.....

時間去到後日, 戈sir返工後, 自然是狠狠地再搞了莊逆天一鑊, 聽聞係大棚既期間, 戈sir仲捉了逆天入廁所爆左佢一鑊, 而且自此之後, 他的手上永遠都跟了一個藍水桶

那晚, 是繼上次見board之後的第六日, 明天便是第七日, 換言之, 今晚有一場隆重的表現, 就係阿大阿希和子健的祭天,而且主持的嘉賓係戈sir和君實sir, 呢場戲,一定好睇,嘻嘻

又有花生食咯.

小二, 一碟上好的花生唔該 !

夜瞓的鳥兒

食完晚飯, 我地早已換好睡衣, 在A1室內圍墻而企, 集合起來

中間擺的白色膠枱變成了祭壇, 而身為祭品的三人自然係充滿不安, 開心, 和興奮.

「阿峰俾支MIC佢」

阿大接過了遞來的掃把後, 這刻的舞台, 是他的了

「好喇, 俾機會你講啦, 平時咁多聲氣, 宜家走期啦, 有啲咩嘢想講啊?」戈sir點起一支黑曼說道

「Sorry sir..嘻嘻...我真係唔太識講嘢.」
阿大怕醜地說

「Thank you sir 唔該同學, 你平時明明好多嘢講㗎.」
阿希則在後面故意推了佢一把

「唔該同學, 唔好篤我喇...嗯.我就講啲啦. 」

......

微微停頓後, 一個五隻一走期的學童, 說出了他的故事

無啦 早抖

屌竟然係冇？想哭

你鍾意玩野呀嘛

Thank you sir Good evening sir 唔該張衝同學唔好閪落去得唔得

你咁講其實仲有好多
其實道德上根本打犯係唔啱啦
但日日打既情況下，你反而覺得被打嗰個唔啱

阿 sir 們一個做惡人打完一個做好人氹
邊個演咩角色其實一早傾掂曬
等你俾人打完仲覺得自己唔啱
威迫利誘等你順從佢地一切牌頭
俾人打完再俾粒糖你
你唔會覺得被打唔啱，反而會感激有人俾糖你
可能咁就係斯徳哥爾摩症候群

牌板阿壯

live

莊逆天條J有冇比sir找？

竟然係祭天位停左

張衝同學又閪霖

好勁咁都分析到

唔該同學

蔡同學又想找J數了
唔知到而家畀我mark咗幾多數呢

保良局啲camp係咪咁抄出嚟
見到個套路同之前名校secret啲post一樣

屌

文？

今晚有冇？

stockholm syndrome 係同情施虐者
佢地只係恐懼施虐者

有冇文呀

一睇就知無

我發覺我次次講完無文之後走去訓
第朝起身會發現原來有文

「係咁的, 我就係一個好中意蒲既人啦」阿大開始說起自己的色彩

「係出面果陣, 我既生活就過得非常...瘋狂喇, 日日都同班兄弟落club , 夜晚開始劈酒劈到第二朝都係經常既事.」

哦呵..原來係個喜愛夜蒲的人

「咁我又成日中意玩, 我都知道自己係未玩夠既人.而且我打從心底覺得落club吹水劈酒係好開心既事, 不過之後就, 犯左錯啦..入左黎咁耐, 宜家五隻一走..係有啲不如意既..」

「呵趙氣榮, 你其實各方面都表現得ok, 但係你唯一一點唔好既就係太八厭, 做乜都嬉皮笑臉,調皮搗蛋咁既款, 唔係既話你一早早走左喇」
戈sir吐出一片霧,說道

「Yes sir..同sir報我都有反省過下..我又真係過得開心得濟既..係沙咀呢到..」阿大R左R頭說道

「哦哈哈, 係嘛? 等陣再開心多鋪啊嘿嘿嘿.」一抹邪笑

「阿唔好啦sorry sir.」

「誒快啲講啦, 唔好曬時間.」

「Yes sir..不過, 我呢種性格又真係天生既, 可能我蠢啦.我一直都覺得 , 係逆境里更加需要笑住去面對既...所以我...」

「恩, 咁你都無錯既, 但無人叫你無時無刻都表現出黎嫁嘛.」

「Yes sir, 但我就係忍唔住..哈哈..同sir報其實我打定左輸數, 我會Recall嫁喇. 因為我由細到大都中意果種夜場生活..」

「咩話?你覺得你受左咁耐, 都唔夠去改變呢個喜好咩? 我唔係話你夜蒲落場玩唔啱, 但忍一年姐, 11點前返屋企真係好難? 」戈sir略略動了些真氣,語氣加重地說

「Sorry sir.. 」

然後誰也沒有說話, 三年班的阿大陷入了沉思..

其實, 呢個時候講個大話咪仲好, 都係無可厚非嫁啦 , 做乜要咁認真, 唔敷衍下戈sir姐

不過對住戈sir, 我地就是會有種想坦白自己的意欲

「同sir報...我都係無乜信心可以受完個監管令...」
阿大考慮完後, 又說了一句可能讓氣氛變差的說話

戈sir聽了,隨即面色一變

「但係..我會盡力去做.」
隨後，阿大堅定地說出了後半句

時間就這麼停了半晌

「嗯..反正你返黎都有虎sir伺候你, 你自己諗自己喇」
說完, 戈sir便叫了下一個祭品發言.

雖然戈sir的回應有些簡單,但我聽得出，佢言語中帶有一絲欣慰

「子健, 到你. 有咩想講.」

「呃...同sir報..我.」
不知怎的, 三年班就出冊的他仲係一副蚊聲咁既樣, 無自信的氣場, 佢到宜家都係咁

「喂阿大, 遞支MIC俾佢, 講嘢大聲啲.」

「Thank you sir 唔該同學...」
子健接過掃把後, 將掃把柄對著了自己

可能真的有壯膽功效吧, 子健的聲音,和故事, 終於可以清晰聽到了

「呃..同sir報..我個名叫羅子健.. 今年二十歲..」

「屌, 呢啲我地一早知啦, 點嘛? 拎左五隻一既走期, 有啲咩感想,得著想同其他同學講啊?」

「.........Yes sir… 」佢深深呼了口氣.

「我想大家唔好學我咁喇..可能你地都唔係太了解我..但應該都知道..我其實無乜屋企人既...」

不知怎的, 那時的我聽了就覺得心酸..

「講返我細個果陣啦..我細細個果陣, 阿媽就唔要我..所以係十二歲之前, 我都係同阿爸一齊既..然後到左十二歲, 我阿爸又唔知咩事, dum低左我係條街到..咁我就開始呃..四周圍流浪啦...我試過訓天橋底..又試過拎張紙皮係公園到訓過... 雖然之後都有義工帶我入去孤兒院同埋兒童院..但因為我有皮膚病..所以一直都無家庭肯收留我..」

「之後 我就十八歲喇..兒童之家已經唔再收留我.所以我又開始流浪....因為一黎我份人無乜自信, 而且我人又蠢..加上我都無乜讀過書..字都唔識多隻. 咁我都有試過見工, 但好多都唔想請我, 又或者請左我之後, 對我好差喇...所以我都係打幾日工,就流浪幾個月咁..夜晚去得到露宿者之家既就去, 避寒中心我都成日入去..因為得果陣先有得比我沖涼..」

「於是終於俾我, 捱到宜家二十歲啦..但係有日, 我真係覺得好肚餓..而且我開始覺得..咁樣落去日日靠乞食過日子都唔係辦法...所以..不如就試試皇家飯吧...反正我聽其他人講過..監房入面包食包住, 好似都唔錯呢..」

怎會...為了溫飽的理由, 而自己選擇入獄呢..?

但佢既理由...我駁唔到.

享有幸福的人, 又怎會明白不幸的人

只是那時聽了, 我真係覺得好心酸.

「不過..我..前幾日我阿爸佢..」
說完, 佢紅透的眼眶濕起上來, 面上的淚珠忍不住落下

「佢終於黎探我...我其實一直都知道我阿爸佢吸毒...佢一直都戒唔甩,所以果日佢唔要我..dum低我, 我一直都好...嗚....」

這些哭聲，彷如心碎的聲音,令人難受

我們S就這樣看著一個人喊著, 一個一直都得不到幸福的人哭訴著這種不幸

待佢既眼淚流乾後, 抽泣終於受控返, 子健繼續說
「之後..阿爸佢終於黎探我...佢話, 我可以同返佢一齊住...我終於..可以有返一頭家..」

「你地睇下你地自己, 人地既環境, 同你地既環境? 呢個世界, 無嘢係公平嫁 !」
戈sir熄滅了手上的煙頭, 憤然說道.
只是那股不忿的情緒,不是針對我們的

君實sir亦給出了安慰
「嗯...出返去之後, 比心機返工..你之前點衰法都好, 君實sir我其實都無乜點認真怪過你, 係找返你數就算, 只不過有啲嘢, 係真係要自己爭取既, 唔好再乜都唔做, 等呢啲嘢會到啦..知嗎?」

「Yes.Yes sir，Thank you sir 」
子健抹返乾眼淚

那麼這個悲劇的故事, 終於可以停下了

至於阿希, 由於時間既關係, 同埋阿希一直都係正正常常的人,醒目的人

於是佢既故事就被阿sir們輕輕地帶過左, 加上佢成日在指模房那邊工作, 所以我對他的認識也不多

隨後, 終於來到祭天的重點環節

兩位阿sir先將子健和阿希狠找幾板腳板後

戈sir隨即一聲令下,叫了眾人幫手捉住阿大,按了他在枱上

然後,除左佢褲, 決定施展最巴既祭天儀式, 冬青膏

「唔好啊阿sir, 唔好啊~!!.」

「唔你老母啊唔, 平時咁巴厭..仲話要Recall返黎啊嘛, 加強你記憶先」

「啊~啊!~!!.」

說罷, 戈sir就將冬青膏毫不留情地擠在牙刷上, 然後擦上了阿大既私處上

啊~

一陣陣撕心裂肺的慘叫, 由A1傳出

那晚的祭天, 是既淒涼, 又歡樂的啊,哈哈

最後在臨回到倉前, 戈sir又再次將那條嚴肅的問題拋出來

下次右班夜晚的大棚時間, 是時候, 說說自己的將來了

但基於三年班的慵懶和夜晚在倉的床鋪

我也只是諗諗而已

第二日, 他們三個準備出發，重投社會

在和眾多右班阿sir道別之後, 他們三個列隊成一行

再次地, 我望著這班前浪, 向著外面的世界翻湧出去

只不過這次,我是以三年班的身份, 複雜的心情目送他們

多謝戈sir ~

多謝君實sir ~

多謝子倫sir ~

多謝虎sir ~

幾聲道別, 由近至遠

走了三個

S漸漸變得冷清起來了

做完PE, 食完早餐, 然後回去洗衣開工, 我繼續在無聊既日子中過日晨

沒有了阿大的啰啰嗦嗦, 洗衣真的變得清淨很多

如期地, 圓圓替代了check架的位置, 而志豪則在那邊, 有話說話

「唉~ 又走三個, 啲時間真係快..」
志豪一邊改褲,一邊說

「就到啦, 就到我地喇..係喇, 你個新人點嘛?」

志豪和武傑一樣, 在之前被君實sir叫了去做培訓

心中一算, 應該明天就會落山了吧, 他們的新人

「點? 我果個好撚閪咯! 成個讀書讀到懵撚左咁既款, 又乜鳩都唔做, 啲藉口多到話, 好累啊, 隻手無力啊又, 屌.」

這番說話, 聽得我心中微微一震

「哎, 個個新人岩岩黎到都係咁嫁啦..」

「問題係佢仲要講嘢話返我轉頭呢, 所以我宜家晚晚玩鳩佢嫁啦, 佢閪冧,我就閪冧.話之佢聽日落山啊, 如果同我一間房, 我一定搶住去搞佢啊.」

呃...怎麼, 個情況聽落咁熟悉既?

「哎總之你小心啲啦, 唔好玩到個新人跳埋制, 搞到大棚又大找就得喇. 」
我帶上面具, 說出句三年班的應酬說話

「得喇, 我識掌握分寸嫁啦.」

第二日, 那兩個新人如期地落山了, 一個叫黃偉華, 一個叫梁皓

黃偉華的確如志豪所言, 帶著黑框眼鏡, 睇落唔算醒目, 人又不算高, 但望住佢,總覺得佢未識牌頭,因為佢既眼神仲係有一份恐懼和天真

而另一邊廂的梁皓,則是比較瘦削, 一副精幹的身材和一處小腿的紋身, 明顯地屬於在外面撈黑的,

新人組七日的洗禮, 雖然沒有讓他們有明顯變化, 但之後的日子, 就難說了,呵呵

夜晚分好倉後, 那個志豪培訓出的新人黃偉華, 上了來C2的二號房內, 和志豪,阿堅, 加一個二年班同倉; 我這邊的一號房則是繼續和諸仔, 武傑一起

隨後, 志豪真的沒有放過那個新人, 藉著三年班的身份和一年班加強體能訓練既牌頭, 志豪在旁邊玩起的打數, 真的十分慘烈

雖然, 我們這邊一號倉都有隔著倉勸幾句, 但都係因為志豪佢打數得太大聲而鬧的

「咪撚打數打得咁大聲啦 ! 唔使訓咩 ! 」

「喂! 好吵啊閪豪, 咪撚再玩佢啦 俾我地訓啦屌」

「喂同學合作啲, 今日好撚攰啊,你幫新人打數都唔撚使咁大聲啊嘛? 」

「下我幫佢做體能訓練咋wor, 咁都要屌?」

「做你老味咩, 無人叫你打數到舞雷公咁大聲嫁嘛」

「誒好好好, 我細聲啲.」

於是他們兩個新人落山的那晚, 我就在一號房內思考著戈sir的問題, 而二號房那邊, 則繼續進行著欺負.

一二三四, 二二二二二二 .....

喂, 你唔做我就連之前啲數都唔計嫁啦

宜家先得兩組, 你好拿拿聲加快啦, 我唔使訓咩

攰? 隻手好似要斷咁? 你吹大啲啊你 , 好, 唔做啊嘛, 咁.....

四二三四, 五二三四.......

................

降低了聲量的對話, 不斷由二號房那邊傳來

只是這些, 我都無暇理會.

因為後日戈sir返工, 我們這班現任的三年班, 要交出自己的答案了

出冊後, 有啲咩打算呢..?

又或者，我仲可以打算些什麼呢?

出冊後的日子......對我而言，一樣迷茫啊.

立flag之王
一講完下個回覆就係文

喂閪衡！囉囉嗦嗦呀！用乜殘體字呀，係咪太耐冇俾人找數呀
露條J出黎找十板

live左
本書出左講聲，買番本

找J數，大找

成個S一齊冬青膏

有人出書後
明顯感覺想寫得有文彩啲
但係
閪衡你真係無咩天份

由一追到九, 我都係其中一個媽咪級讀者, 我個仔都18歲啦, 由紙言睇到黎呢到。(因為紙言無更新)我有同個仔講叫佢睇你架~但可能佢無在意啦, 所以諗住你出書會送本比佢睇! 仲有, 次次睇親你媽咪來探你時,我都一定會喊, 最感動係你媽媽第一次寫信比你果一段, 真係好催淚! 其實除了介紹比我個仔睇叫佢做人做事要小心外, 亦都同佢講你文筆好好, 好有代入感! 所以亦都係咁多人留言支持你既原因之一, 加油!

子健嗰part寫得好好 我一邊睇個腦就代入左落去班學童度。
比心機 肥衡 寫埋個結局

其實呢個故 文筆好唔好 對我黎講 唔是重點
最緊要係 要肥衡自己回憶一次一段咁既回憶
再次同人分享出黎 比讀者去感受下沙咀其實係點

君實sir叫子健探佢老豆果part睇到喊左

Good morning sir 同sir報 請批准學童熊熊正皮轉倉 good morning sir thank you sir

屌那星

圓圓係道友定係衰同人hehe嗰個

道友

同人hehe果個係陳智渲

但陳智渲都係正生出黎架喎......

晚晚都係咁真係好灰

今晚唔會既

而家出啦

肥仔你仲未答我，華利沙同阿拉達係咪同你地一樣食飯食妹

食咖喱 三餐都係咖喱

依家出喇

夜訓的鳥兒～

加一舊薄餅，餐餐飲奶茶

其實入面有冇人食齋

大嶼山的黑夜，永遠都是寧靜的。有的，只是海邊偶爾傳來的海浪聲

少了很多光害的污染，卻反顯出了這裡天空的黑暗和星星。

望著那些獨自在夜空中閃亮的星，我便覺得它們真孤單，有種無助的感覺

就好似我咁，我覺得自己的未來，都是無助的

那麼，出去之後點呢？

久違地，我今晚居然唔想咁早訓

因為戈sir的那條問題，實在很困擾。

縱使我知道，這段苦悶的日子，已經無多了

但無奈的是，我覺得即使出去之後，我應該都係改變唔到的

咁早呀今晚

Good evening sir good evening sir 同sir報 用左三日由第一個post追到live 無得繼續睇好空虛 希望快啲有文 good evening sir thank you sir

雖然我有能力磨得靚一對皮鞋，但我無信心可以做返正常人，搵到工作

雖然我是一個三年班，同其他學童講嘢我都算係有底氣，但我亦想像唔到，出返去後我可以抬起頭做人

而且，在扼殺了未來的監房內思考自己未來，真的好白痴。

有無人可以話俾我聽案底會對我有咩影響？

有無人知道，我仲可以行邊一條路？

無

方向什麼的，我無

自己想做啲咩，我又唔知

雖然我知道自己可能IT方面會比較上手，但係具體會做邊一飯，又真係朦朧一片，毫無方向可言

返出去有咩打算， 將來要打邊份工，入邊一行之類的問題，其實說穿了

不就是在問我的夢想嗎？

但談何容易， 我連自己想點，都未搞清楚

歸根到底，我始終缺少了一個目標

這時，今晚返夜更的子倫sir上了來C2督鐘

一留完com有文 thank you sir 唔該同學

「風也清 晚空中我問句星
夜闌靜 問有誰共鳴」

突然間諗起依段歌詞

子倫sir督完後，見到我仍然未訓

於是問
「做咩啊肥衡？ 仲唔訓既？等落light啊？」

佢這一問，便逗得我笑了笑
「Sorry sir，同sir報， 我係到諗緊點答返戈sir條問題...」

我行去閘門那邊，道出左自己既迷茫和考慮

「喔，咁咋？ 有咩好諗姐，諗到乜就做乜喇」
子倫sir敲了敲我頭笑說

「但係。。我唔知自己做唔做得到。。而且都唔知自己到底鍾唔鐘意。。萬一做唔到半途而廢既話，我咪盞曬時間？」

f5

「邊有話曬時間嫁，你唔試下， 你又點知果行，或者果條路啱唔啱你？ 你地大把時間，就儘管去試喇。」

「但係我。。。」

「唔好再但係喇，如果你一開始淨係選自己做到既嘢去做，咁你就好多嘢都開始唔到，個重點係你有無興趣或者理由去做，OK？ 我都算帶左你個衰仔咁耐喇，其實你有嘢可以講既。。好好地諗吓啦。 」
子倫sir說完，摸了我幾下頭後落返去巡其他倉

說的也是啊。。

反正我都已經入左黎，捱到依家既我，仲怕咩嘢挑戰wor

我靠著窗邊，透著鐵網望返個黑天，然後搵左個最亮的星發呆， 思索

興趣啊。。。睇小說, 打機, 唱歌 , 睇戲算唔算...？

但我打機廢，唱歌又不定時走音，點做電競同歌手啊

想挑戰一下嗎？
嗯....都係不了， 諗諗下，我似乎都無乜非做不可的理由，去走這些路。

咁我仲有啲咩興趣呀。。

呃。。魔術算是嗎？
其實小學同中學既我都有玩過少少魔術既，可惜最後淪為了個半途而廢的興趣之一

只是那時候，用魔術逗人開心，又真係幾正既

但我無理由真係選去做魔術師嫁 ...

先不論我既熱情和手勢已經減退左， 個問題係我點樣係大棚到講話自己出返去做魔術師啊？ 到時俾人笑到面黃都似

不過...說起開心的話
我中三那年做的事, 才真的是讓我最開心的吧

我仲記得果陣中三,有電腦科要上, 上堂時有教點樣用一個軟件(個software icon係一隻貓, 用拼圖既形式砌JAVA code)去砌一個Game出黎

然後到左學期尾要交功課的時候, 大部分人的功課都係草草了事, 求其交個就算

而我不知道是腦抽筋定點, 我果陣好比心機地,創作了一個稍微複雜少少既Game出黎

仲要係格鬥game(全班得我一個咁做)

廢寢忘食地砌了兩個星期, 什麼圖像, 動畫, coding都係一手包辦

我只是覺得很有趣, 那時候第一次覺得自己可以做到啲實際嘢, 第一次發現原來令到一個button run到啲動畫跑動係好興奮既事, 果陣我好單純地,好開心地享受那種創作的樂趣

然後到了交功課的那日

阿sir在全班的面前展現我份功課,並且投射在偌大的白布上

瞬間地,全場轟動

每個同學都吵著要我快啲比佢地試試, 快啲比佢地玩咁.

最後遊戲到了他們的電腦中, 兩個兩個一部機, 全部人都因我的作品而歡笑, 因我的努力結晶而開心.

而我只是在旁看著他們嬉戲投入. 心中卻奔騰翻湧.

不知怎的,那種被人認同的感覺, 真的好感動, 雖然我無一齊玩, 但佢地呢一刻所發出的笑容, 興奮, 都是因我兩個星期的努力而來的

我這刻的滿足, 居然係如此龐大.

原來,令其他人開心, 自己都會獲得喜悅

而且這份喜悅,會深刻在人的心中

我到現在, 都仲可以感受到果陣既滿足..成就...

啊對了, 難怪我曾經中意玩魔術呢..

我其實是不是一早就, 知道自己想怎樣了..?

那晚的我, 似乎搞清楚了什麼

不如, 就讓這個,成為我的目標吧...

決定之後, 我欣然入睡

希望發場好夢

翌日, 再次開board

兩個新人在見完右班後,正式算是落了山, 然後下午的board ,可以話係一切預左

逆天再次食左個檸檬, 現時五隻二的他,意味著佢將會被這個檸檬打爆六隻

就如阿sir想嘲諷佢一般, 佢連班都無升過, 六個月的歷練, 無一個阿sir想承認他是合格的沙咀仔

而照成終於得償所願, 同精英牌板阿峰一齊拎到了走期, 一個係五隻三, 另一個係令人妒忌的四隻三.

難怪, 我一年班果陣,啲三年班會講其實三年班仲巴過一年班

因為看著同級的三年班不斷地一個一個走, 心裡真的不是滋味,五味交陳

於是當晚, 和其他阿sir報完board後, 戈sir再次係夜晚既大棚時間, 要求走期的那兩個"分享"得著, 可惜的是, 走期的那兩個都是說些應付阿sir的說話, 不值一提.

隨後話題一轉, 到我地呢班未拎走期,未話自己想點既三年班發言了

「好喇, 有無人想講先啊.唔好再要我請人喇.」

「Yes sir」
見無人回答, 諸仔率先上陣

Software 係咪Scratch

好睇!!

「同sir報, 我諗住出返去後考牌, 做地盤 !」
諸仔帶著志氣地說出自己既方向

地盤嗎..哈哈, 係倉到聽果陣, 我仲以為佢講笑..原來係真的

「恩呵, 唔錯啊, 點解會想做既?」
君實sir問起

「同sir報， 因為我就無乜讀書啦, 但係做地盤係真係比較賺錢的, 所以我一直都有打算做. 其實係出面果陣, 我本身都打算搵多啲錢, 然後自己再拎住筆錢計劃一下自己既生活, 不過之後就...貪快啦..去左走私煙, 搵快錢, 所以宜家搞到咁...」

「嗯....」戈sir應聲合應

「...不過我宜家諗通左了, 出返去之後,我會行返條正路..之前就話嫌辛苦, 遲遲都未報啲課程考地盤牌姐...但宜家都....應該都差唔多受完呢打喇...所以我」

「呵, 你又知你就黎受完? 」戈sir無情的打斷佢說話

「Sorry sir....」諸仔立即低下頭.

「得啦得啦, 繼續講啦, 戈sir同你講笑咋嘛」
君實sir隨即出來打了個圓場

「Yes sir..同sir報, 所以我會向住呢個目標進發...可能我唔會成世做地盤, 但係未搵到真正想做乜果陣, 我會打住地盤呢份工頂住先...Thank you sir..講完了...」

「嗯, 唔錯啊, 記住比多啲家用喇, 地盤雖然係辛苦, 但的確幾好搵既, 你屋企咁多細佬妹,咁就啱啦, 養埋佢地啦.」
難得戈sir微露笑意地潤起了諸仔

諸仔當然一笑回應返Yes sir

「好喇, 下一個, 肥仔講唔講啊?」
戈sir望向我

「Yes sir.」
我沒有底氣地回應返, 但係這回事, 總要面對的吧

「同sir報..我想出返去之後, 做遊戲開發...即係寫Game.」

嗚啊...說出來之後, 我都覺得自己無可能做到..

呢鋪實俾戈sir屌死了

係

「噢, 有意思..呵呵, 點解想做既?」
戈sir面露好奇,點起支煙吸了一啖後問道

「Yes sir，同sir報， 因為我中學果陣對呢方面有啲興趣...雖然之後因為讀書放低左好耐..但係..我想再試試...誒sorry sir..同sir報我都知無乜可能....」
越講,我就越無信心..於是我連忙解釋道

「Sor乜嘢sir姐, 我都無話你個答案唔好, 你咁快否定自己做乜? 其實幾好啊, 雖然阿sir我唔了解呢一行, 但係有個目標, 點都算係好事啦.」

「Yes sir .! ?」
誒.? 居然無乜大反應!?

「不過, 」
戈sir熄滅了煙頭, 開始認真問我

「你係唔係真係認真想行呢條路嫁? 定係想敷衍我, 當我無知先咁答咋?」

「Sorry sir，同sir報唔係, 我真係想咁做的...」
我連忙否認道

莊逆天打爆果陣仲係咪一年班

肥衡po埋隻game上嚟啦

「咁好喇, 你出返去之後既第一件事係做乜? 」

「同sir報， 讀返書..然後搵相關既課程報...」

「讀書唔便宜wor, 邊個比學費你啊? 屋企人啊? 屋企負唔負擔到啊? 定係你自己俾? 再講喇, 你覺得你屋企人支唔支持你呢條路?」

「Sorry sir....」

「再講啦, 你話你寫Game, 咁到底係寫啲咩Game? 知唔知宜家寫Game需要啲乜? 有無計劃到? 再問真果句, 其實寫Game搵唔搵到食嫁?」

「Sorry sir....」

這些現實的問題, 一條一條地刺入我的內心, 直擊痛處..
我知道屋企人負擔係重左啲, 而且讓屋企人無條件咁支持自己, 真係好內疚, 特別係我宜家仲係咁既情況..我又點好意思..

「係唔係答唔到? 就當屋企人唔支持你喇, 連身邊既朋友都話你唔得, 你仲可以點? 搵邊個去撐你? 」

「Sorry sir....」
我被問得無地自容, 的確,條件已經夠惡劣了, 我仲諗乜鳩娛人娛己的夢想啊..

想下好喇..

.
.
.
.
.
.
.

只不過,我始終說不出比多次機會我,我下次再換個答案 既說話

思考左咁耐, 好不容易才決定的道路, 我真的不想輕易放棄..

「但係同sir報..錢方面我會一路打工一路草..屋企人到, 我都會盡量同佢地傾..其他問題...就算無人撐我..我都會試下...試下先.」
雖然這番說話我說得毫無根據, 但我想傳遞比戈sir知，我唔係敷衍緊佢 ，敷衍緊自己

唔好成日搵自己做到既事去做, 既然有興趣,有理由的話, 就放膽去試.

你的意思是這樣吧...子倫sir

戈sir聽完, 微微一楞
「嗯.....真係估唔到肥仔你都講得到呢啲說話呢...」

「Yes sir..?」
這番說話, 是稱讚還是感歎?

「咁好喇, 你講既嘢我收貨喇.」

「Thank you sir....!」
太好了 ! 過到骨了 !

「嗯, 其實頭先我問既果啲問題, 唔係想刁難你, 只不過你出到去真係想行呢條路既話, 你遇到既問題一定仲多過我頭先果啲」

「同埋,雖然我有問你有無人支持你又剩啊咁喇, 但其實要行出自己條路, 又唔需要咁多人支持既, 最緊要搵到一個人去支持就得喇, 知唔知果個人係邊個啊?」
戈sir望實了我, 好似話比我聽, 其實我知道個答案..

嗯..雖然提示都俾得好明顯了

但我都係戰戰兢兢地回答
「同sir報..係唔係我自己..?」

「呵,」戈sir摸了下我的頭,說

「你知就好喇.無論你將來點行都好, 決定左既就行左先, 行到中途放棄都唔緊要.你地大把青春..即管去試下啦.」

「Yes sir !」我感激地回應他

不知怎的, 可以係戈sir口中聽到這樣的鼓勵, 真的很振奮人心.

久違地,我個心又被填滿了力量

回到倉後,

旁邊的二號倉繼續傳來志豪的玩打數聲.

而我則開始興奮地FF將來, 然後樂觀地諗出返去之後既日子

現在是我三年班的第二個星期了, 捱多半個月, 我心裡諗的東西就有機會去試了.

快了, 快了..

可惜的是, 時間就係個奇妙的東西, 你越在意佢過得快唔快, 感覺上就會越覺得佢好撚慢

隨後的幾日, 我開始倒數著自己的日子, 每朝都重複著相同的東西...每朝志豪都會報話新人黃偉華未能完成加強體能訓練, 每一日既找數, 新人同逆天都會遭殃, 每朝的check皮鞋我都會完美過骨.

每天,都是差不多的內容,

曾幾何時, 我覺得好撚巴既沙咀日常, 已成為了我眼中既理所當然.

三年班的我, 理所當然地得到大部分阿sir的走棧, 三年班的我, 可以避過好多阿sir的找數

三年班的我, 領悟到了倒數的煎熬痛苦, 三年班的我, 已經識得操弄這裡的遊戲規則

嗯, 果然人係會適應環境的呢...

適者生存, 弱肉強食, 世界不是公平的

這些殘酷的道理, 我呢個三年班已經充分體驗了

今晚,係我倒數的第18晚..

過多17個晚上, 我就要開board了

希望呢十幾日, 都不會再有事發生吧..

折完磚頭, 我也被睡意偷襲,冚被睡下

.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.

咚咚..咚.咚..

咚咚..咚.

哇我屌

同sir報 文呢？

喂 ! 醒下啊喂 ! 入面果幾個 ! 起身啊！ 喂！快啲幫手抬佢落黎啊 !

control control ! 呢到係C座二號大廳, 有學童發生意外, 需要人手, over !

仲望！？ 抱起佢喇！

.
.
.

WTF?

一號房的我們, 從睡夢中被嘈吵聲驚醒
迷迷糊糊先講了句Sorry sir後

我行去閘門邊想雕雕到底發生咩事

誰知這時, 突然一大班阿sir急如星火地跑上來了C2, 然後經過我們, 打開了旁邊的二號房鐵閘

「望咩望? 返上床訓啦 !」

「Ye. yes sir !」
我都係第一次見在夜晚的熄燈時間, 阿sir會打開鐵閘門的

看來旁邊的二號房出事了

留名支持

唔通黃偉華…

「喂屌你老尾,醒下啊喂 ! 吊乜撚嘢頸啊你 ! 醒下啊喂 ! 」
夜更的朱sir氣急敗壞地大嗌著

「唔好講住先 ! 拿拿聲抬佢去醫院 ! 快 !」
一旁的值日官立即指揮眾阿sir, 於是眾人開始抬起一個學童,然後急急出了C2

那個被抬走的學童, 我地都認得佢..

係啱啱落山無幾耐既黃偉華，佢吊頸了

又係久違地, 我們S的心再次陷入恐慌

但我瞬間，諗遠了好幾步

是你搞出來的吧 ，志豪

無貨喇

live左

新人岩岩到步就死

估撚到

可能唔死得呢
死左既話阿sir會好頭痕

梗係啦屌

如果肥衡一開始既做法同個新人一樣

志豪大撚獲!?

望返轉頭，阿勇係咁玩佢都未自殺，真係好堅強

有預感志豪會食檸檬

「喂屌你老尾,F5制就爛啦喂 ! 吊乜撚嘢癮啊你 ! 出文啊喂 ! 」
夜更的學童氣急敗壞地大嗌著

「唔好講住先 ! 拿拿聲催佢老尾 ! 快 !」
肥衡立即上水, 開始執起筆,然後急急出了段高潮位

這種節奏, 我地都認得..

係啱啱到最緊張的時候，佢停筆了

又係久違地, 我們S的心再次陷入恐慌

但我瞬間，諗遠了好幾步

是你搞出來的吧 ，肥衡

度頸

人地吊頸都關你事？

依單野分分鐘累大棚，梗係關佢事

打爆全部三年級

由第一個post支持到加陣
都係我連登由頭到尾跟實既故
加油呀 肥閪

戈sir:肥仔,出返去想做咩?
肥衡:寫書
戈sir:寫咩書?
肥衡:寫鳩你

今日個量唔錯 幾滿意 就獎你五板啦 開始打數!

肥衡呢排狀態回勇

出咗之後，寄本俾阿sir點睇？

找J數

肥衡出左書之後會唔會寄返幾本比阿sir啊？

唔會
聽講已經調走曬去其他環頭了

多謝支持

今章好多錯別字 唔數了
仲有好多心聲明明可以用口語表達 專登用d網上小說式既書面語 好chok

唔食應該都會俾人找到想吊頸

明顯地文筆唔同左

張衝同學唔該出文

巴打都幾講究呢啲書面語口語既分類

其實我就無乜故意將就返 話邊一part用邊類文字既

我自己覺得我心裡讀幾次，若然讀得通順的話就ok

可能我本身寫嘢係用慣書面語喇 反而口語咁寫 呢個故都係第一次

至於錯字，一來呢排多左好多巴打夜晚等文 費事你地話我巴，所以我打快左喇

二來次次打完文都十二點後， 我都係一路轉返啲文入呢個post，一路順便check埋的 不過眼訓啊嘛

唔撚想睇咪死撚翻出去囉 好行夾唔送

辛苦你啦張衝同學

由post1追到而家
俾下意見都唔得
一言堂

肥衡又唔係作家,咁執著文筆做乜鳩
睇唔過眼嘅咪入去受一打再出嚟寫囉

次次見到張衝都會笑出來

又唔使咁敵意既
我都係回答吓 無覺得啲乜

其實幾好既 你地講出睇完之後既諗法/意見
如果好既可行既我當然接受

但一啲惡意既 我自然會無視

實在改唔到既/我覺得無必要改既 我都會解釋吓咁咯

精益求精唔係壞事 我都想係能力之內寫好啲

睇得開心啲喇

唔係話針對肥衡 但係去到出書之後，幾多個學童話肥衡文筆改變左
以前頭幾個倉D文肥衡D心聲一向用口語，呢兩章點解會插入‘左書面語
頭幾個倉肥衡D文比人讚架，個陣除左行文夠touch之外，偶爾故有D佳句
而家呢，明顯有D想抛書包又抛錯
最簡單，呢章既「無左阿大既囉囉嗦嗦」
囉囉嗦嗦係我理解係形容個人，正確寫法應該係「無左阿大既囉嗦（聲音）」
用詞累贅之外，文筆更加唔似常見既港式作文
我地只係求好似以前咁隨心寫就得啦，唔洗太靚架D文筆
獻醜不如藏拙呀麻

富有文學色彩不如生動貼切呀，肥仔

明白肥衡好忙，又要返工又要打文又要打波又要落light 係會差D架啦

嘩 張衝你隻狗好忠心下喎
不如試下屙督屎俾佢睇下佢食唔食

老實講句
佢出書啦喎唔係作家

又睇睇下故嘈 成班柒頭，等陣張衝嬲嬲地唔再打文睇你班撚樣仲嘈唔嘈

我又冇覺得比一開始好大分別
只係覺得作者擺多咗心機寫
有d心路歷程形容細緻d

至於呢句
「無左阿大既囉囉嗦嗦」
我覺得原句比你提出嗰句更順暢
「無左阿大既囉嗦（聲音）」

但各有各觀感啦
文筆既野冇乜對與錯
只係我冇感覺到你講既問題

可能我最近出書改稿，重新審視返自己既文字既時候覺得仲有進步空間 所以想多啲嘗試吓咯lol

早幾個post己經話會更新紙言
到依加都未更
利申:無追post

肥衡我都係寫 apps 的 IT 狗
日日寫 code 寫到屌曬鬼
日日一面寫一面係到嬲

睇到你呢段野
令我記起當初做 Apps 的初心
當時只係想做d野出黎有人用
淨係想見到人開心地用
冇諗過錢冇諗過計較付出多少

我都想和平討論下
係有隻狗亂吠屌人姐

邊個係作家啊 我一啲都唔覺得自己係

係喎！

btw今晚打波

聽日再出

又落light

唔係night 咩

Thank you sir 1
Thank you sir 2
Thank you sir 3
Thank you sir Thank you sir
Thank you sir 5

巴打你個名

肥衡 你再閪落去呀

屌你

肥閪玩野ma

係咪想食檸檬呀

張衝幾時有文？！？！！

用兩三日由第一個po追到而家
一路都以平常心黎睇
但去到你激嬲君實sir嗰到
我竟然默默地係到流馬尿
寫到好真實 搞到我好心嗡

見到你話搵到新工 搵到自己目標
都好戥你開心
加油呀半肥瘦衡

出返黎搵到女朋友未？ 利申：紅巴

有磨練過睇野係唔同o的
真心你個故好好睇，警世得黎又帶到好多娛樂比大家，最重要係可以面對到自己o既難處。
人生犯錯十常八九，沒有過去就沒有今天的你，，加油！

至於o的柒頭小學雞，冇文化冇修養，好似世界欠撚左佢咁，直接無視最化算。

點解蔡字會搞得錯做個張字

蔡衡
張衡
張衝

文呢

幾點有文呀肥衡

肥衡正式改名為張衝

張衝同學唔該快啲出文

我點會咁早出啊

係咪要呀sir等
呢到啲呀sir冇乜耐性

我等

加速

肥閪鐘意玩野嘛 我同你慢慢玩
呵呵

做乜呀

露鳥條友想點

張衝同學唔該今晚早啲出文

依家出 有無人

有呀頂 快啲好冇

有

快撚d出

有
好緊張

我咁大個仔，都係第一次咁接近別人的死亡

想不到離我床位十米不到的距離

就有另一個人打算自盡

這種莫名的恐懼，真令人心有餘悸。

戇撚鳩，做乜撚嘢要尋死啊？ 呢個地方值得你咁做咩！？

屌還屌，但我真心希望佢無事，
因為如果個新人真的不幸就此離世的話，我會覺得，我都有啲責任

而且那個新人度頸的原因，亦不難猜出

不過由於依家仲係凌晨，所以點都要再趴上床訓覺的

帶著些少不安， 我們S重新回歸夢鄉

翌日，我們醒來回到大棚後，每個人都帶著心慌和問題，個個人既面色都乸住乸住咁，於是搞到個氣氛好鬼凝重。

加上我地根本唔知道呢單嘢會唔會大找，會唔會令到啲阿sir發火，同埋擔心緊個新人既安危

佢始終都係個人啊⋯⋯

不過，呢到邊有學童敢問阿sir嘢，這些問題和疑惑，只能放在心中

好彩君實sir都體諒我地想知咩事，於是佢主動開口講

「咳咳，相信你地大家都知琴晚發生咩事喇。琴晚個新人黃偉華就係上面C2度頸。」
君實sir冷靜地道出了昨晚的真相，讓下面不知情的A1眾人暗吃一驚

「不過個廢柴就應該死唔去既，依家佢過左界去壁屋， 唔知幾時返黎。。睇黎有人要取代莊逆天你個位置了呵呵 」
君實sir講笑咁對逆天說了句

逆天亦只是傻下傻下般回應句Yes sir

但我只是在心中暗驚, 想不到君實sir都有咁冷血的一面

但轉念一想, 其實其他阿sir都應該會咁諗

這些唔做體能, 唔合作, 甚至是度頸既行為, 係阿sir眼中只不過是一種膚淺的逃避表現

而沙咀, 是最討厭這些逃避的人的吧, 對吧?

快啲快啲

睇埋訓教

雖然我們會出於人性,擔心佢有無事, 但我們並不會實際同情佢

就連阿sir都叫我地, 唔好對佢太好, 返黎之後再搞鳩佢

無錯 , 我們這些三年班的人, 自然是再清楚得不過. 做得出, 就要受...
.
.
無錯
.
.
逃避的人不值得同情.
.
.
.
閪既人不值得原諒.
.
.
.
對吧

對吧?

但係

我唔同

行到黎呢到, 我終於知道我自己既心內, 在沙咀係一個異類.

我並不是完全認同這裡的所有

雖然我身體上順應這裡

但我個內心.....

無奈的是, 恐怕我是唯一一個在沙咀這樣諗的人

不過, 三年班的我, 還是可以做些事吧

回去洗衣後, 我開始, 去搵返個罪魁禍首問話

「喂志豪. 」

無錯, 這個一直都玩鳩個新人打數, 一直都對同樣係學童的我們無句好話,但對阿sir卻阿諛奉承的志豪, 就係我既埋怨對象

「咩事啊? 」志豪回頭問

「之前咪同你講左, 叫你咪撚玩得太過分啊嘛, 好喇,佢度頸啦, 你估下遲啲戈sir返黎會唔會大找? 」
我豪不轉彎, 說出我既指責

「下, 關我撚事啊? 佢自己諗唔開度頸, 咁都要賴落我到 ?」
佢居然覺得佢自己毫無關係, 這更加扯起了我把火

「我無賴落你到, 我係直接話緊你搞到個新人度頸啊 ! 你夠薑話你無玩鳩個新人打數? 玩撚完佢仲要日日朝早夜晚推鳩埋佢出去俾阿sir找數, 你敢話你一啲責任都無? 」

「喂 ! 你好了喎 ! 你講乜撚野啊 ! 你試下再亂咁講嘢啊 ! ? 」
志豪好似俾我講中左一樣, 瞬間惱羞成怒地推左我一嘢

好擔心肥仔得罪阿sir

忽然覺得志豪仲賤撚過阿勇

氣氛漸漸熾熱

「點嗎!? 俾我講中左啊? 一早叫左你唔好咁過分啦 ! 你夠膽話佢唔係俾你逼既 ? !」
我撥開佢手臂, 怒說

「關唔關你事啊 !? 咁多嘢講, 你再亂咁講野啊 !?」
佢厭惡都又有啲驚既反應, 更加證明了我既推斷

「我係要講啊? 我講得唔啱咩! ? 咁你係唔係要搞鳩我啊 ? 啊？」
我挺起我心口既黃牌，示意我同佢一樣，地位平等，唔係可以俾你隨便蝦到既一年班，二年班

「喂你地兩個做乜啊?! 張sir就返黎喇 ,嘈乜鬼啊 . 彈開, 兩個都同我彈開.」
圓圓這時候介入了我倆的爭吵, 分開了我們

「你咁樣蝦人, 你良心過意得去 ? 」
我問

「有咩過唔去啊? 我咪又係日日好食好訓 ！仲有啊, 係君實sir叫我教好個新人,我先咁教嫁, 做嫁兩啊? 咁佢被阿sir找數果陣你又唔出去幫佢擋? 佢同你有襯啊?」

「喔, 君實sir叫, 咁君實sir有無叫你做得咁過分? 君實sir有無叫你逼到佢咁盡啊? 啊 !?」

「你係唔係仲要講啊 !?」

我們兩個互相怒睥, 互不退讓

爾後, 這劍拔弩張的對持終於被張sir見到, 我和志豪都被找了幾板後,礙於再被找數, 都暫時停下了火喉

我們繼續各自背對背地工作, 互不理睬, 洗衣內的氣氛自然繃緊非常

「志豪, 出一出黎. 」
突如其來的君實sir無端端出現在了洗衣門口, 並且使喚志豪出去

哼！ 睇你點死

找數啦找數啦

肥仔唔好有事

你估會唔會又就咁停咗

不過近排係出多咗文嘅

斷左線

「Yes sir」志豪當然立即應機行出去

哼 ！我就睇下你點同君實sir兜

誰不知, 事後志豪回來之後, 真的好似乜嘢事都無發生咁

可能真的被他兜到了吧

但
「你滿意喇, 宜家我可能食四分一個檸檬啦, 屌你老母 !」
志豪飆了少少淚水, 紅了眼眶屌了過來

「......」
我默不作聲, 但心裡都暗暗吃了一驚

咁快俾檸檬? 唔係掛?

雖然 一方面我覺得其實志豪都幾抵死

但另一方面, 我又不忍心再落井下石, 而且歸根到底, 志豪雖然有責任, 但其他阿sir都有

凈係俾檸檬志豪, 而其他阿sir無乜改變的話, 感覺上就好似啲阿sir將呢單嘢既責任瀨落左去志豪到

呃......不過我亦無資格, 無立場去改變什麼了

這股怨怒...收起佢吧...

到了後日, 想不到個新人黃偉華,
真的如阿sir們所講，好快返黎沙咀了

我真的不知道一個自殺完後的人, 重回故地的感受

但返左黎既佢,已經揹左M.O list 簙, 佢之後既日子絕不好過

那麼揹M.O list薄到底代表住啲咩?

阿渲就係個人板

阿渲因為佢所犯既事, 搞到夜晚無得同大棚返A座, 晚晚都要回去B座那邊的單人倉訓之餘, 仲要揹住M.O list簙, 每到一個新的地點就要搵阿sir或者主任簽名, 每一次殺到都要俾殺到既主任或者長官睇簙同問話.

報一啲新既台詞, 遵從一啲專為M.O list而定的牌頭.. 所以佢地衰的機會比起一般的正常沙咀仔而言, 多好多

佢回來之後, 君實sir沒有多言什麼, 只是簡單地,冷冷地一句
「你下次再係咁, 就唔會咁對你嫁啦」

「Ye.Yes sir」
偉華佢頂住個書生眼鏡, 緊張地回應

肥衡兇人大膽左
btw志豪好乞人憎

「嗯. 阿渲, 帶佢入一號房, 俾半個鐘你教佢M.O list有啲咩要報, 要注意, 去. 」

「Yes sir ! ....」

等他們兩個入房後

「志豪, 入房打包自己既行李, 今晚去同佢訓, 睇住佢唔好俾佢亂黎. 」

「Yes sir 」
志豪聽令照做, 但我卻反而奇怪了, 君實sir, 你不是不知道個新人吊頸的原因吧

但學童係無資格出聲的, 阿sir的安排就是絕對的

就這樣, 偉華新人又被安排同志豪訓了兩晚.

到了後日右班的更,

終於又有搞作了

「good afternoon sir ..同sir報.請批准我學童有事搵君實sir , good afternoon sir thank you sir」
個新人舉了手如此一報, 明顯想問君實sir傾"心事"

屌佢老母仲乞人憎過阿勇

於是一大一細入了房, 開始交談. 雖然聽唔到佢地講乜, 但偶爾有幾下大聲的喝罵由房內傳出, 聽得出其實君實sir都唔係好想理佢的

兩人出黎後, 君實sir先叫了偉華出去門口, 為的就是讓他不會聽到跟住落黎佢對我們大棚說的說話

「志豪, 個閪人又玩嘢, 話你蝦鳩佢, 所以呢兩日你暫時返黎先, 等陣我會叫子藍sir幫你拎返啲包頭返黎, 你入三號房五號床訓..」

「Yes sir..」志豪稍有不忿地回應道

「咁, 跟住落黎就搵多個三年班過去陪佢訓, 有邊個想去? 好簡單既姐, 睇住佢唔好俾佢做傻事就得嫁喇.」

「............」

任誰都沒有舉手, 因為明顯地這是一份苦差

無端端由自己已經住慣, 舒適的A座轉去B座, 仲要俾虎sir Check毯, 加上個新人又係個未知之數, 點知佢會唔會又搞啲乜事出黎. 所以個個都想隔岸觀火, 袖手旁觀

我當然也是這股心態

雖然我好可憐佢, 但將自己的走期搭上佢然後去冒呢個險

對於一個我唔熟既人黎講, 這個風險真的不值得

「肥衡, 今次到你去 ?」
君實sir突然一問

屌

「Sorry sir !」
我立即表達出唔制既情緒

「Thank you sir 唔該同學, sir話事, 有得你話唔好既咩?」
志豪這時在旁一推, 立即讓氣氛陷入緊繃

「你......! ?」
我立即醒悟, 呵, 呢個時候你先黎爆我, 好嘢好嘢

但基於這時的局勢, 三年班的眾人急需一個祭品去頂住呢個燙手山芋.

所以自然地, 都無乜人會幫我講說話.

而且，拖君實sir手肘都唔係幾好既事

好吧...

「Yes sir ..同sir報我得.」

「嗯, 咁你陪我入黎房先, 我交代幾句.」

「Yes sir !」

難得出咁多喎

跟君實sir入房後

「我都知無乜人肯去同個閪人訓嫁啦, 不過都係訓兩日姐, 兩日之後我會調返志豪過去, 佢越唔想面對既,我就越要佢面對 ! 所以你夜晚係倉幫手睇住佢就得, 我同B座既虎sir傾好曬, 佢夜晚做既果啲訓練就係得咁多既姐, 」

「Yes sir !」好彩姐, 都係兩日..

「 佢肯做就做,唔做都唔緊要,你話返比我聽就得,等我找鳩佢 ; 佢講啲咩說話都好, 都話返比我聽.唔使理佢咁多, 睇住佢唔好再俾佢度頸, 呢個先係最重要. 」

「Yes sir !」

「好啦, 去樓上汁包袱啦, 今晚唔好太早訓, 等佢訓左你先訓 , 個新人都唔惡既, 但你都要俾啲三年班既氣勢出黎嫁今晚.」

「Yes sir !」

「好喇, 上去汁嘢.」

於是, 我真的變左做一個 陪訓

不過係陪訓教既訓

不過係陪訓教既訓

食完晚飯,我揹上了自己的包袱, 跟著虎sir和其他培訓操回去B座

自從新人組後, 我就再也沒有回來過B座了,
一股莫名的熟悉感油然而生

「good evening sir !」

食埋包奶入了倉, 偉華已經在倉內等我

「Hello !」
喔..? 佢居然先爽朗地打起了招呼,

但這個狀況外的人先會講既Hello,不禁讓我皺了皺眉頭

點會係呢到對啲高年班講Hello嫁?

Live

hello？

「呢到唔會講Hello… 」
雖然我唔中意用三年班高高在上的語氣壓住人

但怎麼總感覺, 佢好似好唔認真咁..?

「咁啊...我應該點叫你..? 」

「呃...」
衡仔? 我又唔想同佢太熟..蔡衡又好似太見外...肥衡? 我又唔中意一個新人話我肥..

「師兄算啦, 同你好熟咩」
我故作高高在上，說了一句

三年班的威勢, 三年班的威勢....

到底我應該以咩身份同佢相處呢?

於是, 這一晚, 由靜坐階段開始

Any more?

靜坐開始 全部人坐半個屎忽 腰挺直！

提多你地一句啊！

今晚無文了

志豪唔知會唔會爆佢同肥衡嗌交單野俾阿sir知

無文了

暗暗覺得肥衡抵死

估到你個肥仔又會玩野

唔係應該以同學相稱？
識叫一定叫張衝

冇文

今晚出咗好多文
thank you sir唔該肥衡同學

衡清

「咁啊...我應該點叫你..? 」

「呃...」
衡仔? 我又唔想同佢太熟..蔡衡又好似太見外...肥衡? 我又唔中意一個新人話我肥.. 一於咁啦

「張衝算啦, 同你好熟咩」
我故作高高在上，說了一句

「撲哧...嘻嘻嘻嘻......」
我竟然被新人恥笑了

三年班的威勢, 三年班的威勢...

蕩然無存...

叫我張衝

尋晚無出文
聽日係咪要ot 補數呀

呢段好睇喎

同學 你上緊既係講故台

同學 有咩咁好笑

唔覺肥衡敢同人嘈

睇嚟張衝都係被新人恰返轉頭

十六歲他打劫而被判入大嶼山沙咀勞教中心，除了每天要做運動，阿倫被安排在岸邊搬石頭，然後鑿石，他形容當年每個入沙咀的少年，「孱仔強入到去，會變成大隻佬。」離開勞教中心，阿倫反而變得孔武有力，成為黑幫「行動組」要員。

誰人受痛苦在懲教DUP石頭

同sir報學童IT狗，第一次出post，兩日由1追到加9，肥衡加油！

四個月心機俾你兩日秒左

好多日冇睇 一次過追到live 爽

睇得咁快想拎走期？

食隻檸檬先啦

肥衡真係好勁 個故仔寫得好好

出左書記得講聲

陀衰成個大棚

肥衡寫得好好，睇到停唔到

肥衡加油努力寫文

如果一個學童揹左簿一段時間，阿sir覺得佢行為良好，會唔會取消佢本簿

揹簿既人會唔會更大機會打爆

肥衡，我想問打數4,7,9都係叫thank you sir thank you sir, 咁點分辨到？同埋打到四十幾係咪又唔講得？

可以取消返本嘢（難啲咯）

衰既機會會多好多 所以揹簿其實更大機會會衰=打爆

唔使分辨㗎喇

四十一 都可以講 尾數唔比

出文未 學童

即係thank you sir 41, thank you sir 42，thank you sir 43，thank you sir thank you sir

隔離RC係咪都有J, S, YA team

唔知

好喇 一於今晚出一篇啦

夜訓的鳥兒們

「喔..喔 ..師兄你好..」

呃..點解我硬係覺得唔自然既？

「唉算喇，唔使專登同我找招呼，好怪.」

「B座 ！ 靜坐開始！ 全部人同我手擺大脾腰挺直，坐半個屎忽，唔好俾我見到你瞌眼訓啊！」

好耐無聽到虎sir宣布的靜坐開始了，我們自然閉上嘴在倉內靜坐，但係真係好耐無試過咁正經維持靜坐的姿勢諗嘢了，比著平時係C2的我，我一早舒舒服服地挨在牆上，訓覺又好，諗嘢又好， 反正在我眼中，這個時段是可以逃過阿sir檢查的

但係，眼前有個一年班係到，我無理由唔做個好榜樣俾佢吧？

好彩我都唔眼訓，無諗住叫佢幫我睇水然後自己去瞌一瞌眼訓

噠....噠

虎sir充滿威嚴地巡到我們倉前了

這時候的我們，自然繼續眼往前，做戲做到足，就算感受到虎sir的眼光正在掃射我們， 我們都要忍住，不能望過去

「誒，肥衡，今晚好好睇住佢喇」這句說話在空蕩的B座走廊內響起，我當然知道是邊個問的

我立即回應虎sir
「Yes sir ！」

「嗯，仲有你啊，唔好吊完條頸就當乜事都無啊.你依家唔係我既人，我就無資格去教你姐， 但係你試下繼續咁逃避啊，大把阿sir可以俾顏色你睇啊. 」
虎sir隨即向對面的偉華發砲

「Sor..sorry sir ！」偉華慌張地回應，仍未進入狀態

虎sir毫不留情，繼續罵道
「Sor.Sor.Sor.sorry sir . 黎左咁多日嘢講嘢都係唔識講！你最好繼續咪撚變，繼續做返你果個廢柴既自己呀！你連點樣自殺都唔識啊柒頭！ 你仲有咩嘢用！ 哼，今晚幫佢操步操既mark time 同十組體能任選，如果佢唔做，照樣話返俾我同君實sir聽.哼.」

「Yes sir ！」
我倆一起應機後，虎sir便離開倉前，B座再次恢復平靜

我則開始傷腦筋了

哎呀呀，到底應該點教佢呢？

唔知仲有無文呢

靜坐完畢，自然係磨鞋開始

我一邊教佢報嘢，磨鞋，一邊和佢寒暄起來，

原來佢仲讀緊書，無撈黑,而且屋企都尚算有錢，老豆唔知邊到有開廠咁，諗住畢業之後靠父幹就算，難怪佢個人硬係俾我一種吊兒郎當既感覺，因為佢的確係一個小康之家的二世祖

另外佢今年就18歲喇，但就衰啲咩冒充公職人員罪，簡單啲講就係冒警，佢就話佢同班fd一時貪玩，用app話自己係警察跟住諗住呃人課金俾佢，賺人地點數，點知到交收果日就真係出事

「你屋企咁有錢仲要呃人錢？」

「咁我....唉..真係貪玩啊嘛..」

嗯...雖然都係衰得on9左啲，但都算未on9得過我，所以這方面，我亦不多說了

不過

「咁你做乜要自殺？ 新人組果陣好難捱咩？」
我自當地問出了我想知的問題

「......」
好似被我的問題擊中了一般，佢沈默不答

但係如果你咁都答唔到我，我點幫你？
「喂，答我喇，做撚左傻事，唔使認啊？ 唔使怕同我講， 我同你之前個培訓唔同.」

我語氣加重了少少，我想逼佢面對返呢到既殘酷

「我度頸...係因為..」
佢眼眶微紅，道出那時我曾經都係咁覺得既感受

「 係因為我真係覺得好辛苦...個個都對我好差..日日都找我數..出到去出面又係咁，返到倉入面都係咁，仲要係咁被人針對...我..」

「嗯..咁你有無同阿sir講啊果陣？」我忍住對佢淚水既可憐,問

「有，我新人組果陣有同虎sir報過話培訓蝦我，但係虎sir都係找左我地兩個既數就算，然後佢夜晚就更加...」
哎..這絕對係搵錯阿sir報了, 但事情已過..

「嗯...咁算啦，之前啲嘢再講落去都無意思，加上你又已經揹左簙，以後既日子...你預左要難捱嫁啦..」

「嗯..咁師兄你呢？你黎左幾耐喇？」

「你叫我衡仔得喇，黎左啊...差唔多四個半月了」
想不到我都有日會咁樣答新人

「哇咁耐喇？咁咪就走得？ 你就好啦..」佢面露羨慕的神情,仿佛我真的是一個沙咀精英

「未必既，我都未知自己會唔會食檸檬，而且呢個地方，邊有嘢係一定既呢..」
我微微歎氣道

其實, 呢個世界又有咩嘢係一定既呢..?

「但點都好過我啊， 我...」
講下講下，佢又情緒低落左

好彩當日有人提肥衡揾啱阿sir報

肥仔真係好好彩，有個好既recall教佢

沙咀精英

「唔好咁頹喇，我依家咪係到教你嘢咯，你俾心機記住我教你既嘢，咁你之後既日子應該唔會衰得去邊既...前提係你真係要改變一下.」

「嗯....多謝你啊，衡仔」
突然一個衷心的多謝，讓我措手不及

「呃...唔使..我三年班黎嫁嘛.」
我唔好意思地開始窒機,於是立即隨便問多句

「咁,咁你體能果啲呢? 有無好好做啊 ? 」

「我有做啊..」
喔..? 這句聽落我又唔覺得佢講得好堅定...
不過, 磨完鞋自然就會見真章.

「今晚都會有體能練, 你都有聽虎sir講啦..」

「好, 我會比心機.」
...? !

「我又唔係阿sir, 你對住我講呢啲做乜姐.」

「喔..好」

磨鞋結束收鞋油,

期間佢要報既嘢都無報錯到, 睇黎佢個腦都算係醒目果類啊...
我開始唔明, 點解佢會俾人針對,搞到啲阿sir一開始唔中意佢

於是, 開始進入戲玉.

由於要做體能, 會出汗, 所以著住一件長袖睡衣同短袖內衣唔係幾好, 一濕就會濕兩件

於是我叫佢除左件睡衣再做

誰知佢一除將睡衣, 我立即察覺唔妥
「哇...你個手咩事啊 ?」

我第一眼,便看見了佢雙手手臂上有幾塊和幾條大小不一的淤青

真係少見, 因為呢到既阿sir通常都唔會打呢啲位.

「點黎嫁..呢啲傷 ?」
我不禁擔心問句, 但心內已經開始心酸起來

留名睇蘇志豪仆街

「點黎嫁..呢啲傷 ?」
我不禁擔心問句, 但心內已經開始心酸起來

「新人組果陣被虎sir... 」

「但點解係呢啲形狀既? 沙咀應該無藤條嫁?」
其中有幾條長條形淤痕,引起我好奇, 莫非沙咀呢到仲有其他兵器我唔知?

「虎sir果次比我激到太嬲...所以佢用皮帶加果支伸縮棍..」
我恍然大悟 ! 原來皮帶都可以用上,再加埋支打狗棒..怎會不傷..

「其實仲有好多位都有嫁...你想唔想睇下..?」
仲有!?

「好啊..俾我望下...」
我皺起眉頭說道..內心忐忑不安...

然後..偉華佢除低左件內衣..

本應赤裸, 皮膚圓滑的十八歲年輕人的肌膚, 已經被鋪上了大大小小, 形狀不一的淤青和傷痕.

有拳打的, 有腳踢的 , 有木板找的, 也有皮帶抽的.......

簡直係體無完膚, 傷痕累累

這痛心的畫面, 讓我不忍直視...

我下意識覺得, 造成這些傷痕的人, 咁樣對人的人, 不對吧.

「仲..仲有其他位.. 」
佢展現了已經被打至紅透的手掌, 和淤青左既腳板.

乸高埋褲腳, 原來佢小腿都已經遭了殃,一條條的淤痕如紋身般印在了上面

扯落埋個褲頭, 我先第一次知道咩叫做屎忽開花

一大片紅中帶紫的印記, 印在了他的屁股肉位上, 望到都覺得痛..

「好喇好喇...著返衫..飲啖水先..」

這觸目驚心的畫面, 我不想再看..

這場景完完全全,顛覆了我心中那班阿sir的好人形象...他們怎會讓這些事發生...

不過...現在我只能做的, 就是幫他吧..

「你都..幾堅強啊...」
我實在想不出什麼安慰說話了.

「邊有啊...如果唔係我就唔會度頸啦...」

「都係既...不過你撐到宜家, 人都返左黎, 比心機捱埋佢啦...講真, 你一年班既時候做好啲, 俾阿sir佢地見到你既改變既話, 佢地之後會對返你好好嫁..」
這也的確是事實, 因為我就係個例子

「係唔係真嫁..? 但我體能步操真係好渣...」

「我呃你有錢收咩, 我岩岩入黎果陣咪又同你一樣, 乜都唔掂, 但你肯努力既, 阿sir佢地一定見到既...最緊要既係, 你一定要變.」
說完這句,我都不禁有所感觸, 想不到那時候武傑鼓勵我既說話, 我會係呢個時候講返出黎

「嗯.. 」
佢聽完後, 默默低下頭

也是呢..沒人喜歡辛苦的道路對吧...

但在這裡, 這條路卻是唯一的出路

我嚴肅地問
「你想係呢到生存, 就唯有逼自己挨, 你唔挨, 我講幾多都無用, 你都係照舊落山俾阿sir找,俾其他蝦, 你係唔係想咁?」

「我唔想..!」
總算, 我聽到佢一句堅定的答復了

「好..飲多幾啖水, 準備操吧..先由mark time 開始.」
.
.
.
.

「left, left , left right left .....」
噠噠...噠..
「個手夾大力啲, 上身唔好傾前個身就唔會郁黎郁去嫁啦.」
噠噠...噠..
「腳尖落地, 眼望前方, 嗯就係咁...」
噠噠...噠..
.
.
.
努力的時間，是苦悶的

係咪因為畀人打完
傷咗痛到做唔好體能
咁咪惡性循環嚟

操完步操, 到體能了

「十組嘢算少啦, 一於就做兩組掌上壓, 其他既就係輕鬆啲既抬腿同前弓後箭, 你無得避嫁啦, 呢幾樣PE sir最中意玩 . 預備了喎. 兩聲踎低down, Move.」

「One Two !」

「1 2 3 4, 2 2 3 4 , 3 2 3 4......」
我故意放慢了節奏, 讓他唔使跟得咁辛苦

見到佢頭先都肯做, 記性又唔差, 係講嘢成日比人覺得狀況外姐..但又唔係真係好閪既...莫非志豪佢真係當佢係出氣包?

「6 2 3 4, 7 2 3 4 , 8 2 3 4......喂, 唔好咁快停喎, 一組都未完, 仲要係抬腿」我見佢動作停了，立即催促道

「我真係頂唔到了..俾我停一下..好快,好快..!」

「.....你話嫁, 得呢下咋, 下次要停, 就同我捱埋佢爆完一組先停..」

「One Two ! 1 2 3 4 , 2 2 3 4 ...」

「誒, 頭先唔係做到第八下咩, 可唔可以去返果到再黎, 然後計我一組.」

....??? 咁多要求既？

我立即不爽加疑惑起來

宜家係我打數, 定你打數?

「你到底明唔明我係到做乜嫁? 我係幫你練緊嘢喎. 定係你痛到做唔到？」

「無...我做到....但係..你明明同我講係十組...」

「好好好, 由頭先果到開始, One Two ! 8 2 3 4 , 9 2 3 4 , 0 2 3 4. 抖十秒.. 再黎」

「十秒..? 三十秒啦好唔好..我真係頂唔到..」

WTF...? 是我三年班的威勢唔夠嗎?
佢既討價還價會唔會多左啲？

為免誤會, 我問
「你對上一個培訓,志豪都係咁講嘢..?」

「...」偉華佢點了點頭..

唉.....

我心中一沉, 總算開始明白, 點解佢會受到如此對待了

因為佢仲未知呢到既入門規矩

無了

支持

唔識規矩真慘

係咪自來熟
以為同培訓熟咗就可以咁多野講
借啲意叫人比位佢走盞

原來係衰無大無細唔識規矩

追到live

Thankyou同學有文出 安心訓覺

好在果次張衝無度頸，如果唔係又要揹簿

點度
岩岩入去果陣咁撚肥

追左4晚終於live

屌你，得咁少

有文喎肥衡

有文

肥衡，你果晚係咪仲用緊特製鞋油？

呢個想聽多啲
係咪有肉有菜？三餐都送飯？飲菜肉汁果啲佢地點跟？

因為之前話要查啲阿sir所以打人嘅都走哂？

唔係
正常例行調動姐
每隔三四年就會調一次

以為剩係得啲好enjoy打人嘅阿sir會留係沙咀唔會調嚟調去

btw見到人度頸閪衡應該會諗返起自己曾經都諗過吊頸嘅心路歷程果啲鳩嘢
依家講都無講
更加覺得之前無鳩鳩話自己想度頸純粹係為咗出書時煽情啲

sorry 我可能唔記得左，點解係叫度頸唔係吊頸

呢個唔係沙咀術語喎
係廣東話用語咋喎
以前吊頸死刑前會量度死囚既頸圍
所以吊頸叫度頸

唔會架
犯都會隔三四年調走去第二道
一來係俾啲呀Sir/犯轉下環境。
二來避免啲呀sir同啲犯（or調轉）太熟

成個故都係張衝夜晚發夢夢到有個叫蔡衡既肥仔係沙咀發生既野啫

度黎做乜？

我都未寫完

同埋煽唔煽情呢啲 係你既個人主觀
想自盡既心情 你唔明白都唔緊要 因為每個人都有唔同既崩潰線 你未試過好崩潰/未試過真係親自想死一次 你又點會明白果種感覺

你明唔明白因為DSE失利而跳樓既學生感受？
我唔明

你會唔會明白因為分手/情感瓜葛而自盡的人的心情？
我都唔明

但縱使我唔明，我都唔會隨便審判佢地既自殺因由
因為尋死都係需要莫大的勇氣的

當自殺理由大過呢份尋死的勇氣
悲劇就有機會發生 所以於佢地而言，個理由其實足夠沈重了

不過呢份沈重，呢啲"你未試過，你又點會明"既說話 真係一啲說服力都無

所以我先用文字黎講呢段經歷 俾你親身體驗一下

當然喇 我寫得差令你體驗唔到係一回事（利申中文得3）

但唔好講到話我因為出書所以故意咁寫 因為大綱我一早諗好曬 就算無出書我都會咁寫
寫到依家，我無因為過出書呢回事，而改動過任何寫故既內容

對我黎講，出書係個鼓勵 而唔係啲咩加添煽情催化劑

所以唔好再屈我因為出書就乜乜乜喇

我唔會咁樣對待自己個故

G持，唔好理D小朋友

肥衡，想問下你會寫到出黎之後就完定係都會寫埋之後一段時間既生活？因為我覺得你呢段經歷咁刻骨銘心，出黎之後真係需要好長時間先可以適應，重拾返自己

廚房個d阿sir都會轉

會

沙咀牛肉球

唔想咁快就睇完 肥衡繼續寫多啲，習慣左每日入黎追post

對唔住吖衡哥

好睇

支持！月巴衡為別人但都要做自己

張衝今晚有文嗎？

我想睇肥仔係豐力樓既生活係點，同埋同福利官會面時既對話

Thank you sir 唔該同學 出文

張衝 文呢

文

好眼訓
張衝好快D出文喇吓

夜訓的鳥兒

文呢 係咪又想找板?

夜訓的鳥兒們

等緊出文呀

夜訓的張衝你在那？

「呃。。。」
見到佢如此無大無小，我應該怎樣教呢？

「咁我哋係唔係仲有八組啊?」

算了,都係直截了當吧
「唔係, 宜家唔係幾多組做幾多既問題, 其實你有無諗過你點解會搞到咁?」

「呃...唔係因為我逃避咩...?」

「呢個係原因之一, 仲有一個.」我翹起雙手,等待佢自己領悟個答案

「......」
一陣沉默後,

「諗唔到啊? 俾啲提示你? 我頭先幫你打數, 你同我講嘢有無問題?」

「....呃, 有咩問題 ?」

唉...我頂

「你有無留意過你點同我呢啲高年班講嘢? 」

「我咪好正常咁同你講嘢咯...」

又來了

「唔啱! 除非果個人係你既FD,又或者本身就係出面識, 如果唔係既話,面對其他高年班你都要用敬畏少少既語氣同佢哋講嘢, 因為你仲係個新人, 唔好好似你依家同我咁, 識左三個鐘都未到, 你就已經當我係你個FD咁講嘢, 呢到無人鐘意呢一套.」
我狠狠地道出真相

「仲有啊, 唔好係到斤斤計較, 話要做幾多組就打數幾多組俾你, 呢到既三年班得我一個先會咁好人唔亂玩低年班打數咋, 唔怕同你講, 你落山之後大把高年班一樣會咁樣同你打數, 咁你係唔係都要逐組逐組同我哋拗 ? 」

「但係..! 咁樣咪對我好唔公平 ? 」佢委屈地說道

我心中一震, 公平...?

你居然仲有呢啲諗法?
我激到行埋佢面前,一嘢扯住佢衣領講

「公平 ! ? 少爺仔, 你到底知唔知呢到係咩地方 ? 呢到係一個監獄, 你係黎坐監啊 ! 公平 ? 唔好再係呢到提呢兩個字 ! 因為呢到無公平啊 ! 」
說完後, 我放開了他,才發現原來剛才自己有些失控.

我都好意外我自己會咁激動, 但公平二字, 是這裡的禁忌之一,我不得不讓他知道,有些說話這裡是不可以講的

「聽到未啊? 少說話,多做事, 唔好做體能講好攰 , 俾啲高年班玩兩下就當委屈. 以後呢到唔公平既嘢, 委屈既嘢仲多, 仲有排你受啊. .. 喂, 應我啦.」

「知道......」

「嗯...」
我真的不想做新人眼中既壞人, 但有啲嘢, 有啲觀念, 必須要係呢個時候逼佢拋開.

「總之你記住, 一年班唔好俾自己過得輕鬆, 有啲咩阿sir罰你既,公唔公平都好你都要Yes sir完就即做, 啲高年班玩你打數既, 都盡量忍,我諗除左個志豪, 其他高年班都唔會太過分...其他嘢, 做完呢八組我再同你講..預備啦.」

「嗯...好..」

其實黃偉華都住過二倉，起碼都知少少牌頭啦

然後, 苦悶的打數開始響起

我只能故裝這種這種威嚴的高年班姿態,幫佢習慣一下如何面對這裡的人, 這裡的環境

我就好似變成了一個導演, 指導咁佢呢個新晉演員,如何演好沙咀這齣戲

一二三四 喂, 頂埋佢啦, 一組咋

二二三四 個手hold住 ! 就算痛你都要撐落去, 如果唔係你咁樣去到PE一定比紅sir找數啊

三二三四 你下次再自己停, 我就成組唔計啦

四二三四 我已經唔計你每個動作標唔標準了, 撐埋佢 快喇

.
.
.
.
.
估唔到呢晚, 我都會刻薄地說出這些說話

這些我曾經都好討厭既說話

完後

遵君實sir之命,我先待他睡下

望住佢先翻側睡去既背影,真的有些感慨

如果我新人組, 二年級衰比君實sir的時候都選左度頸做傻事的話.

我應該都會如此下場吧...

但我無咁做到...係唔係代表我堅強左呢?

那麼 ，我變得堅強了嗎?

嗯...捱到宜家, 都算是吧.

強壯了嗎?

我摸左摸自己既老鼠仔, 的確有啊..

我變得...不同了嗎..?

......

不知呢...

我只感覺到, 頭先我兇鳩個新人果陣既內疚.

哎..明明我可以唔使咁做..

其實我大有理由, 將這一切置之不理, 其實我大可以同偉華講今晚唔使做, 然後另一邊廂同sir報話佢做左, 這樣一來,我又唔使煩, 佢又可以抖一晚

但我內心知道, 咁樣幫唔到佢

唔幫佢面對呢到既殘酷, 佢之後會死得更慘

我好明白, 任誰啱啱入黎, 都未必會積極面對, 大部分人都會抱著逃避或者消極的態度

覺得牌頭厭煩, 找數無理, 體能好巴, 步操好嚴

但這些討厭的部分, 正是這裡要求的表現

呵哈哈...

原來, 我都已經識咁諗了,就好似屌緊一年班既自己一樣呢..

其實我新人組果陣咪又一樣..俾千萬個理由自己, 俾無數個藉口自己,想逃避這些

因為沙咀的確是個困難, 是場挑戰.

唔好比佢停

可惜的是每當面對這些挑戰和困難，我們都不是那些熱血漫畫入面的主角, 不會生來就有那些逆難而上的個性和熱血的態度.

我們都不是路飛, 也不是不知放棄的鳴人

我們更加似那些毫無貢獻, 生活平常的路人和配角..

沒有主宰自己未來的能力, 從不覺得自己可以譜寫自己的劇本

我們由此至終, 都做唔到自己生命中, 理想中的那個主角

係出面既我, 都是這類的配角呢..

但這場考驗, 這就快完結的災難，的確俾左唔少提示我.

出返去後, 我能寫回自己的劇本嗎...

我望多偉華一眼, 逐自睡去

拎左走期，再算吧...

好期待肥仔見board拎走期

隔天早上, 虎sir踢倉

雖然佢份毯唔算太好, 但都勉強過到虎sir果關, 只不過係body mark check既時候

佢體無完膚, 佈滿傷痕的裸體真的讓人望著都覺得唔妥...

望向那些誇張嚴重的傷痕, 我總覺得自己內心的某塊不斷地被敲打著

更令我不忿的是, 虎sir真的是如常地繼續body mark check, 仿佛佢身上的傷只不過是水印紋身, 不值一提.

當然, 我亦正常地報返了佢夜晚係倉點點點, 大致上都係一啲好話, 費事佢岩岩返黎就再被虎sir找數.

回到大棚後, 我對君實sir亦是如此稟報.

「同sir報, 個新人都算正常..無乜特別, 體能琴晚都幫佢操曬..都算合作既...」

「誒? 度完頸之後就咁乖轉曬性? 之前志豪話佢會講埋啲求情,逃避既說話, 話佢好串, 仲唔做添, 琴晚真係無乜嘢?」
君實sir說

「同sir報真係無...反而佢身上有...好多淤青...」
我不禁, 說出一個試探的問題

「哦..果啲佢自己攞黎既, 虎sir踢倉body mark check果陣有無講嘢?」

「同sir報無...」

「咁就無嘢啦..仲有無嘢報啊? 無既, 你陪佢訓埋今日呢晚, 聽日就可以返黎喇.」

「Yes sir, Thank you sir.」
我帶上面具, 乖巧地回應

自己都顧唔掂, 仲顧人地咁多做乜啊...

真傻..

回到洗衣後, 再見回志豪, 而眼中只有厭惡

佢先開了口
「點嘛你? 陪左佢一日, 有無領教過佢份人點閪法啊?」

「都唔算好閪姐佢.」

「呵, 佢開頭係咁扮嘢嫁啦, 今晚就會係咁求你, 乞你叫你唔好幫佢操體能嫁啦. 信我啦, 好快你就會聽到一句, 不如我俾錢你, 你唔好搞我之類乜乜乜. 」

「今晚再睇下咯.」

反正, 係我眼中既志豪都係衰人一個, 唔值得信

然後去到夜晚, 返入倉內

想不到我真的聽到了

「不如...不如我俾錢你啊, 你唔好咁對我....」
氣踹噓噓的偉華, 真的說出了這句.

....是嗎....呵呵

我還是學不會看人啊...

比錢

痴撚線仲未知自己咩環境真係二世組

祖，自膠

仲閪過閪佬天

幾錢先

呢招大陸坐監真係 work 呀
莫講話唔使做體能，俾錢放人都得呀
我聽過判16年俾錢搞兩年半就出翻黎

唔知王一智升左班未呢

「不如...不如我俾錢你啊, 你唔好唔出文....」

仲未識死 報比呀sir聽找佢老味

睇到呢到只想講一句快啲去仆街死

報俾呀sir聽啦屌

好多沙咀仔，唔係自己找數就好口響話人閪

我摸左摸自己既老鼠仔, 的確有啊..

我變得...不同了嗎..?

......

不知呢呢...

說好的通順呢

之前講左
暗暗覺得肥衡抵死

hey boy

事情可能係
個新人想賄賂志豪
志豪唔要報俾虎sir知
咁虎sir找到個新人咁樣
個新人頂唔順吊頸累埋志豪食檸檬

Thank you sir 唔該同學

沙咀陳浩南終於出冊啦，劉馬車浴火重生化身火鳳凰振翅高飛重新出發!

舊聞，佢唔係轉戰左去大陸坐咩？

今日同聽日都唔寫住

有嘢忙

thank you sir 唔該同學

期待後日

佢都唔係入沙咀
入勵敬之類咋嘛
北上坐監真係

係勵志

無文都要推

Good evening sir thank you sir, 同sir報各位後日見啦, thank you sir 唔該同學

呢排整親隻手
個frd問我係咪成日落light整親

Night

哈

又無文

儲左兩個禮拜再追，真係睇到好似追金庸咁停唔到

衡仔 追到live 啦屌你😂😂😂

喂live左啊屌你
Thankyou sir唔該同學 出快啲啊

Btw 休息夠先出啊，唔好太辛苦自己

diu你個閪痕咁撚痕，9月27喇仲未有得買你本書！

出書都要食檸檬

diu佢屎忽我今日特登去左商務 三聯都無

夜訓的鳥兒們

全部人都等緊呀

你繼續閪啊張衝

編輯話仲印緊

點解咁耐都未有文

今次食幾多隻檸檬呀

其實有冇執過啲錯別字？

當然有
同編輯執左半個月左右 都算改左好多

我都好心急想見到本書

已家擺明拖呢度等大家買書啦

坐爆佢

等死 me la

用左幾日一口氣睇曬
睇完之後有幾日心情特別down
尤其講親情個d部分，眼淺既我係學校睇，睇到我忍眼淚忍得好辛苦
睇到阿sir鼓勵既說話我自己唔知點解有正能量
有幾次睇上腦 以為自己有份係裡面，仲差d同d fd講咩巴，食妹
巴打，加油

今晚有文喇掛

屌2日冇文擺明拖緊我地買書
出返多啲就原諒你

絕無呢個諗法

前日又話有文嘅？

你咁講就唔岩喇

之前有幾次都係一日出左好多份量

張衝今晚有文未?

屌你又未有文又未有書
你係咪又玩野呀肥閪！

兩樣一齊出咯

「今晚繼續了喎. 」
回到倉內, 我亦回復返自己三年班的架子.

無辦法, 這令我自己都不舒服的架勢, 我都不想擺

但為了令個新人盡早入戲, 我唯有咁做

逼著自己成為自己曾經討厭的人

然後又逼著新人，硬食這裡的不公

「我就唔介意你停既， 但講定先，你要停，就點都要做完一組先停， 因為咁先有效。ok？」

「今日做十五組姐，開始喇」
我將君實sir安排的二十組減一減數，算輕鬆少少

之不過，偉華都一直撐不到。

佢除了撐不到一組之外， 仲係中途不斷講了好多好多廢話

我... 我唔得啦..

我支持唔住啦...

好攰, 好痛, 俾我要停下...啊...

唔得啊,唔得啊, 我隻手唔夠力...
.
.
.

越打數落去,就聽到越多的怨聲和不情願

我漸漸覺得躁起上來, 於是怒問

「喂你想點嫁? 我已經打數打慢左,組數都幫你減埋, 你動作做得唔算標準我都隻眼開隻眼閉啦, 你仲咁撚多聲氣?」

「...但係我真係..」

聽到佢講但係,我就更加火都黎埋

我聽完後,隨即楞了楞,想不到真的俾志豪講中
「俾錢..? 哈哈...俾錢? ! 俾錢我做乜? 唔好幫你打數? 定係唔好管你, 由得你自己係到乜都唔做? 你傻夠未啊 ! 呢到唔同出面既世界啊! 呢到唔係你係出面認識既監房啊! 呢到係沙咀啊傻閪 ! 咪住先, 姐係你同志豪都講過呢啲說話..?」

佢無答問題..但佢個人已經開始崩潰
「喂, 你有無聽到....」

「無啊無啊無啊啊!! 點解坐監要咁過分啊 ! 我明明唔係衰啲咩好大件事, 點解呢到要咁對我啊? 坐監有案底都算啦, 點解仲要被人打被人搞啊...點解啊? 點解啊? 」
偉華突然間的吶喊, 隨著淚水爆發了出來,嚇了我一跳

佢縮埋去墻角, 拼命地忍著自己的聲線,抱頭痛哭, 好不可憐..

眼淚真的會讓人心軟.無論是女仔的，還是男仔的

是我太過火了嗎? 我立即覺得內疚...
點解我會覺得,自己好似變左阿勇一樣, 逼住人地做啲唔想做既嘢..

新人的眼鏡已經哭濛了.18歲既佢,宜家喊到好似個12歲既細路,述說著委屈

望住佢紅了的眼眶, 我瞬間明白...原來佢頭先講既嘢, 先係一個正常人應該諗既嘢.

都坐了監了, 仲唔夠嗎?

為何我同佢, 都要視呢啲不公義的規矩為理所當然呢?

點解..我要成為呢到打犯既阿sir走狗, 幫他們維持這裡的殘酷 ?

我也不禁坐埋一邊, 思索這關於道德的問題

我不想成為..那些我曾經討厭的大人啊..

但我在這裡磨煉已久, 這些想法和真正的自己, 我一早已經選左立場並且拋棄了

既然個壞人, 我唔做都做左咯, 扮埋落去吧..

於是 , 我將那一套我曾經用黎安慰自己既說話,用出來開導佢
「....咁呢到既環境就係咁, 沙咀就係咁, 我都知, 呢到好多嘢係錯, 但你有能力改變咩? 個環境唔會就你, 你又無力量去改變個環境, 所以你唯有去就個環境 . 你想唔想早走? 你出面無你掛住既人, 值得你去忍呢到既嘢? 答我......有無? 」

「...嗚嗚..我...」
抽泣開始收斂...淚水,差不多流乾

「有...」

「咁就堅強啲忍撚埋佢啦. 喊苦喊忽...記住, 呢到無人會可憐你..你要喊唔緊要, 將啲眼淚收埋佢, 夜晚返倉慢慢喊, 你覺得辛苦難頂都唔緊要, 但首先要一聲唔出, 咩嘢都唔好講直接盡力做完再算. 因為呢到就係要做到咁, 你先有機會生存到最後... 」

我也覺得累了.坐在他對面, 緩緩說出這些自己曾經領悟到的態度.

不願接受的人, 與一個已經接受了的人,同處一倉
佢半放棄著,而我仍撐著

雖說我已經臨近出冊,已經好堅強地, 撐了將近五個月.

只不過我內心, 又幾認同佢對呢到既控訴

話唔定,我們這些選擇忍耐,選擇順從不公的人, 才是最懦弱的人呢...

說完我要說的說話, 我也不想再難為佢, 難為自己

「諗清楚, 你應該要抱住啲咩態度過啦, 雖然呢到好多嘢都係壞事, 但適者生存, 利用一下呢個機會去改變下自己, 都唔係壞事啊. 」
是呀, 一年班的我,都是這麼對自己說的

因為每一個困難,從來都係一個改變自己的機會.

我真的有改變吧...

那晚的鬧劇,就這樣在思緒的氣氛中渡過.

我說了大部分應該可以令佢好過的建議, 叮囑了佢大部分不應該犯的牌頭

「我唔會再同你一個倉嫁啦, 但係之後你點衰都好, 唔好博衰到大棚就得..記住.」

次日, 我回歸返了A座那邊, 志豪當然亦繼續被安排去睇住偉華

由於最近無乜新人入黎,我們S的人數自然開始少返, 所以C2的人全部被搬回了A1, 四個房間已經足夠住滿整個S

我落返去A1的四號房, 和諸仔, 新人梁浩,加上圓圓同倉.繼續大棚生活

明天又要開board了,所以今日的大衛day , 就是阿峰和志成的最後一日

整個早上都是寫信加餅的左班時間, 而一年班的則要出去加操一下體能.

又係唔知邊到黎既牌頭啦, 由於對阿峰和志成黎講, 今日寫既信,係佢哋最後既一封信,所以最後一封信唔可以寄俾屋企人, 唔可以寄俾朋友, 而係要寄俾自己的.

無錯, 係沙咀出冊前寫既最後一封信, 係一封給自己的信

我就當然唔知之前出冊啲人係點寫果一封信喇.因為我手頭上仲有張監管令未背曬

而且今晚係左班的夜晚, 所以他們兩個的祭天都不算太過精彩和深刻.

草草了事, 高高興興地, 第二日早上,我們S又少了兩個三年班, 又有兩個鳥兒,向著外面自由的藍天飛走了

肥衡丹心一片心向明月奈何明月照溝渠

於是乎, 我們S三年班的, 只剩下一智,阿渲, 子藍, 武傑, 阿壯,志豪,諸仔,同埋我蔡衡.

開完board, 一智,逆天,和子藍都得到了消息.

一智四份一,目前已經註定要五隻先走得

子藍則半隻, 沉重的半隻檸檬, 大概係因為那次佢和武傑打逆天吧

逆天則不說了, 戈和君實都揚言會打爆佢, 仲有得唔食?

然後當然是進入報board時間, 這個牌頭殘酷的一點就是, 就算食檸檬都要同啲阿sir報, 仿佛想你主動去同啲阿sir解釋點解自己要食檸檬,然後討來一頓臭罵

就好似進入了街市一樣, 每次開完board的大棚都係熱鬧非常, 到處都有不同的罵聲和笑聲

日子再度回復平靜, 這個星期的時間, 算是平平穩穩, 但又慢的可憐

有日, 洗衣的張sir,帶了我們去B座二樓的貨倉補貨, 上了二樓才發現，原來B座比我地想象中的更加大, 二樓的監倉其實有好多好多,不過全部拎曬黎做了貨倉, 每個倉內都堆放了一大堆一大堆的雜物, 有無開過既大量皮鞋, 毛衣, 內褲, 長褲......種種物資,全部在這裡可以搵到

我們照張sir指示,將一些備用的雜物, 和一些夏天的衣物事先搬回去洗衣那邊, 事情辦完後, 洗衣重新運作.

而我則趁燙曬衫又無嘢做既時候, 入了士多想搵諸仔吹水

結果發現, 諸仔在角落那邊自己一個偷偷地磨鞋

「咳咳, 學童.」我學了學左班輝sir的聲音, 嗌了一聲

「Yes s... ! 我屌咩肥仔, 玩鳩我. 」諸仔果然嚇了一跳, 俾左個慌張又好笑既反應我

「哈哈哈, 做乜係到磨鞋 ?」我好奇問

「想磨咪磨咯」

「哦呵? 嘻嘻, 平時又唔見你咁勤力. 有省銅水仲唔夠令啊咦? 呢罐係咩黎...? 」

我拎起諸仔正在用的那罐鞋油望了望, 鞋油上的顏色分佈仍然是大致黑紅相襯, 但名字卻不是我們慣用的那種K字頭鞋油, 反而有一隻略顯威風的老鷹圖案在上面, 圖案下面則印有“飛鳥鞋油”四字

「飛鳥..?」

「嗯哼.」
諸仔笑了笑, 繼續埋頭磨鞋, 而我則發現,他手上的那隻皮鞋竟然是我從未見過的, 一隻我目前見到最閃亮的皮鞋 !

「哈學童，你又搵到新嘢喎.」

「咪又係頭先係B座攞既, 仲有啊你睇下果邊果堆底褲, 好撚得意..」

「下??得意?」

我望向旁邊那袋剛剛諸仔搬回來的替換底褲,款式雖然無唔同, 但底褲上面用黎寫名的白色布條處卻寫滿了各樣名字....是有人穿過的嗎?
我再細望去，上面的名字分別是

「路飛」

「多啦A夢」

「佐助」

「比達」
.
.
.
.
啊???????

不是吧, 絕對無人叫呢啲名吧?

「呃...張sir話黎緊要替換既底褲,係呢一批底褲?」
我大惑道

「係啊, 等陣幫我手加返啲上去? 同埋個飛鳥鞋油, 學童嘻嘻, 想唔想要先?」

我笑了笑, 反正日子清閒,

一於就找啲事做吧, 哈哈

逆天則不說了, 戈和君實都揚言會打爆佢, 仲有得唔食?

阿sir個名直接比你嗌架咩
三年班仲未知牌頭呀？

今日無文喇

得咁少文

我想post好耐既書封面

終於

可以好唔負責任地講句
本書應該會係下個星期三至五左右登陸各大書店喇！

多謝大家支持，睇文睇到黎呢一到

個故我應該10月，就會寫完

這長達五個月既寫作歷程，多謝你地一直以來既鼓勵同陪伴

咁大個仔第一次出書，係改自己文的過程中我先發覺，原來自己都寫得幾幼稚下哈哈 （真係唔明點解你地鍾意睇）

然後同編輯一直改啊改，傾啊傾
本書都可以話係我同編輯爆了半個月肝的誠意之作

所以希望你地會多多支持啦

另外唔買都唔緊要，因為本書賣$108，俾著我我都寧願去放個題好過

但你能留到這第九個post見到呢句的話
我相信我既故事一定俾左啲嘢你
若是這樣，那麼我就無憾了

多謝各位

thank you sir 唔該同學

肥衡賣書有錢賺請食好西啦

點解筆名唔叫蔡衡呀？

叫張衝

外國JJ下個禮拜返香港順手買埋

有書了屌

Live 咗， 肥衡好嘢

一定支持

同埋我張衝

加油啊，"奴教"作者-為別人

明明內心唔認同所謂牌頭，但你要守，內心真係好難受，唔知點算

我會買，反正我係書奴

識野呀 飛鳥鞋油
但香港好鞋買到

買左書都會繼續追文推post
btw 五隻一夠唔夠你出曬成個故

作者 張衝

肥衡應承過我幾次話會講點樣比出左冊既阿勇過一棟, 但連你都就快出冊都未講

108 可以接受
但有冇 eBook 賣?
屋企放咗太多書唔想再加

有無人同我一樣仲等緊張衝點解個user name叫為別人

其實點解叫張衝

之前有人將蔡衡打左做張衝

買啊 可以唔洗捱眼訓等文

我記得 會講㗎喇

成個故事一本過 定分冊?

利 會買

好期待啊 一定會買黎支持！

由頭到尾都係張衝

中秋出書

正呀
可唔可以寄書俾受訓學童

買左本書後有無得攞張衝簽名呀

個封面好靚

有第一個po追到依家
想支持樓主
但係買書有無辦法寄過黎加拿大

唔知張衡你有無諗過最後會出書，但人生就好有趣，唔係因為你入左沙咀、寫呢個故、最後一生人竟然出到本書，我自問一生人真係無野可以寫得出一本書

恭喜你張衡

ok

肥衡會唔會搞個簽名會，順便睇下肥衡真人

真人找數
簽完名每人一隻雞翼

thank you sir 唔該學童 你個故事好好睇，令我有啲啟發，我由post 1追到而家，而本書我亦會買，將來可以睇返

估錯筆名

以為會用張衝

thank you sir 唔該同學
學童寫咗咁多字應該唔係一本出哂？
呢本個故仔大概去到邊個位？二年班？

一定係緊張位cut

由第一個post到而家都一直支持, 一定會買埋書嚟支持你嘅

btw 肥衡成日都唔理我d comment, 嬲鳩你

哇啊 咁多問題
我一次過答喇 由於都寫左三十幾萬字
所以無可能一本出曬㗎喇

今次第一本會收錄二倉到新人組

至於第二本同咩簽名會呢啲 好賣再算啦

另外Ebook的話
啱啱search左一下 原來Google play圖書已經上左架

你未寫完又出到書，即係點？ 本書無結局？？

呢個世界就係咁架啦

d阿sir實會睇
咁爆法。 真係好正

Google Play 本書，啲粗口無晒

本書太多粗口會十八禁然後包膠 啲書店會見我新作家又十八禁會唔夠膽入 所以同編輯商量左改左啲。

不過都有用英文簡寫代替既

無人話未寫完就唔出得㗎嘛 反正一本都出唔曬

有理啊 你個名咁貼合我 記得你喇

出番本原版啦 奄割版邊有人睇 唔夠寫實

為別人 個名果然冇改錯

ibook會唔會上

唔會

都啱既 無理由一揭開本書有一半都係粗口

原來分上下 咁唔買上住

不如出返本粗口version
我覺得會好賣啲......

thank you sir唔該同學

我尋日去書局睇都未有 原來下星期出！一定會買！不過如果唔減粗口會更好 要求同學攪個祭天簽名會 想見肥衡真人

唔好再餅啦 出黎啦

有無d值得幫襯既小書商會有得買，唔想幫大財團

點解用書名/作者名search Google play 搵唔到既

應該有個app係叫 play圖書

我都唔知有邊幾間 果邊淨係話大部分書店會有

你個名

肥衡
我呢 實體書就好少睇
但支持你 就買google play 啦

btw 出文啊

終於出書了 加油張衝

夜少少再出文 打緊

本書啲粗口用咩代替？無左啲粗口好似無咩真實感

推

已經係夜多多
唔係夜少少啦

去 Google Play 睇 free sample

兩個鐘了

難得地, 我望住堆男人底褲會興奮上來

因為當各式各樣的動漫人物名字出現在這一大堆底褲的白條上, 我就覺得十分搞笑

「哇..連里包恩都有人寫上去, 呢批底褲係咩事啊?」我隨手拎起條問道

「咩啊, 今日係B座到搬過黎嫁嘛, 就黎夏天, 張sir話啲襪同底褲都要換過一批佢, 我就去抬左四袋返黎, 頭先我問完張sir話用唔用得, 張sir都話得既 」

「喔..但點解會寫曬啲嘢既?」

「張sir話呢批底褲應該係上一手YP留低的. 所以咪照用咯..喂幫手先喇！」

「幫手?」

諸仔隨即係我面前, 拎出左另一袋嶄新的底褲, 只不過這袋底褲係無寫嘢的

然後佢拋了一支黑色marker筆過來, 並且係我面前將一條新的底褲寫上了 “大空翼”

「哇...咁都得..?」
我望到O曬嘴,不得不說諸仔都幾大膽下

「屌有啲咩唔得姐,反正舊呢一批都會同新既呢一批撈埋一齊洗, 加多幾個新名落去, 鬼知咩, 你寫唔寫嫁, 唔寫俾返支筆我」

「誒誒, 寫咯. 反正出事都係入你數嘻嘻, 你呢鋪貪玩咯學童」

「哈,屌你喇, 見係你我先比你入士多咋, 你估個個都可以入黎搞搞震啊. 」

望住男人底褲會興奮
this

「哈哈,得喇得喇, 寫緊喇.話時話個鞋油係咩回事? 飛鳥?」
說罷我便拋了一條”喬巴”入底褲堆

「新鞋油咯, 成箱擺左係B座無掂過,張sir就話拎返黎試下wor, 不過哇屌你睇下個效果, 幾撚正, 仲靚過省銅水磨果啲.」

的確, 我仔細端量了頭先諸仔磨出黎既效果,真係靚到猶如鬼斧神工, 有幾可可以見到一對黑色皮鞋反光反到好似打左蠟般?望埋過去, 清晰度無與倫比, 這樣的皮鞋簡直係每個沙咀仔夢寐以求的追求和驕傲 !

「正喎~!! 士多同學, 不如走幾罐返去大棚自用先喇 ! 」

「屌我都係咁話, 真心正到仆街, 嗱, 我先將個鞋油罐轉返奇偉先, 再運貨運返去. 你寫住啲名先喇」

「Yes sir !」我調皮地回應道
心裡亦不禁讚了諸仔

好一招偷龍轉鳳, 這樣一來，又有誰會懷疑一罐奇偉入面，裝的竟是飛鳥

接下來的, 就一如我同諸仔計劃的一樣, 我哋由果日開始用飛鳥鞋油磨鞋, 加多左一堆自己鐘意既人物名字入去堆底環到.
我仲無聊到學諸仔一樣, 磨倆對鞋平時輪流替換著. 平時返倉舊著對最靚既, 返到洗衣就靜靜雞入士多換對舊少少的.

雖然這些偷雞的動作係有少少風險, 但都的確為我們倆個三年班帶來了樂趣, 尤其係在這倒數的焦急時光中, 更讓我們樂在其中

到了第二日的早上, 那批底褲終於要在沖涼的時候被替換上

每個沙咀學童都拎到一條專屬於自己的底褲,

穿上後

「咦 ? 點解啲底褲...?」

這個驚喜令每個人都感到驚奇, 尤其係J仔那班, 啲童心簡直爆發曬出黎.

說來也是呢, 在一個隨時找數, 高壓的不毛之地, 居然可以見到一啲平時係外面睇過既動漫人物名字, 細細個開心既回憶確實會被勾回不少

著上了日向小次郎就真係覺得自己識猛虎射球,
拎到了鳴人更加想即場搓個螺旋丸

總之一股興奮又歡樂既氣氛開始係學童間盛起,而整個早上, 由於右班的阿sir都無乜反應同留意, 所以我們自然係繼續當無事發生,照常落去

但無聊和幼稚的開心, 的確在下午左班接更後開始興起

入返洗衣, 諸仔無端端出黎搵我吹水

「喂肥衡.」

「做咩啊?」我一路燙衫一路問

「你上次咪話我跑步好快既...」

「啊嗯 ..? 無錯啊.」

「知唔知點解我咁快啊?」諸仔一面神秘加自豪地說

「呃..有得解既咩, 你係快啊嘛..」

「唔係呢, 真係有原因嫁, 你估下」

「唉,唔知啊. 有屁就放啦.」

「咁無情嫁,誒講個秘密你知喇, 其實我之所以咁快, 都係因為我可以跑到光速咁快呀 !」

…...

…...

「你戇鳩?..」

「喂你唔信啊? 唔信既你望下呢到」
說罷諸仔便指了指他褲襠那邊, 然後露出了底褲褲頭上的白條俾我望

上面寫住

小早川瀨那

.
.
.

.
.
.

「屌你死開啦,智障仔.信唔信我開三刀流劈你啊」

「下? 乜嘢三刀流啊?」

我咧嘴一笑, 亦都露了露底褲褲頭上寫住既索隆

嘻嘻

於是乎這些底褲,讓沙咀仔們開心了一個下午

這些名字意外地，勾起了不少人的童年回憶和開心, 這樣子的玩笑應該係全部team都會見到的.

想不到短短幾個名字已足以讓我們暢談和放鬆心情

這短暫的快樂, 讓人覺得好似有一瞬間返左出去外面既世界, 更回到了以前

只是,這裡始終不是出面

只是,這裡始終不是出面

這裡的阿sir雖然不想我們灰心到自殺,但也不想我們開心到好似唔當呢到係沙咀

洗衣收工, 我們回到大棚後,本以為什麼事都不會有,繼續如常帶著呢少有既歡樂過埋今晚

誰知臨食飯前, 麻煩來了

一個姓陳的值日官行了埋黎大棚這邊, 告知輝sir批底褲的問題, 而輝sir自然立即搵出負責人

「喂士多! 啲底褲咩事啊?」

繼續

「Yes sir ! 同sir報, 張sir安排話要替換呢批底褲的.」

「咁無理由上面會寫左咁多字啊同啲卡通既人名嫁, 你睇下 」
說完陳值日官隨便扯了一個J仔過黎然後露出佢內褲褲頭上的愛德華字樣

噗...估唔到諸仔連呢個都寫曬上去

「同sir報, 因為呢批底褲係上一手YP留低既..所以應該係佢哋寫上去..同sir報張sir都知道. 」

「哦, 唔怪之得喇... 我都的確聽過, 上一手YP佢哋轉環頭果陣, 啲嘢的確仲留係B座果邊」
陳值日官恍然大悟說道

「Yes sir Yes sir」

「但係唔得喎咁樣, 呢批底褲搞到啲𡃁仔分曬心咁, 點都要換過佢, 輝sir你帶佢哋食飯先, 我去問一問上頭睇下單嘢點處理」

「好啊陳sir 」
輝sir回應道

於是有驚無險,我們食完了晚飯

而陳值日官那邊都傳來了消息

「上頭俾左指示, 話啲底環要呢兩日處理曬佢, 係唔係仲有一批聽日換既底環啊? 果啲都有字係上面?」

「Yes sir 」諸仔答

「咁無辦法喇, 今晚要搞掂呢一批先, 如果唔係聽日沖涼又要換返呢啲有問題既底褲啦 . 輝sir , 今晚辛苦你留耐少少啦.」

哇屌...

這豈不是要煩到輝sir加班嗎?

輝sir應完陳主任機後, 自然面色一黑

斃傢伙了

對我們而言, 每一位阿sir都係皇帝, 皇帝唔開心, 我們這些下人自然無好日子過

我們幾驚輝sir當場爆氣射我地上天

幸好的是長官的命令是絕對，剪名牌的工作確實是緊要

「快手啲啦, 一人一把較剪, 唔好阻我太耐收工啊 !」
輝sir不耐煩地命令道

「Yes sir ！」

任誰都不喜歡OT的
更何況這裡的父母官更是不會替民請願

我們唯有加快手腳, 進入洗衣拎起較剪,開始剪返之前我同諸仔寫既底環名牌

但就一路剪, 一路驚

驚的是第一次咁夜仲係洗衣做嘢, 怕的是麻煩到了輝sir和驚動值日官, 不知道這件事能否因為"上一手留低"的藉口而逃過一難

幸好的是這個藉口尚算合理, 而且兩位高高在上的阿sir亦暫時無乜大動肝火,

完工後,陳值日官鎖返洗衣房, 逐吩咐輝sir安頓埋我地

「嗱, 呢單嘢雖然唔太關你地洗衣事, 唔算你地既錯, 但既然都燒到你地洗衣呢到, 咁條數我點都要係咁意找返下嫁啦, 不過聽日先啦. 你地返倉先, 子倫sir ,交俾你啦.」

「Yes sir 」我們洗衣眾人回應道

「得啦輝sir, 快啲返去休息啦咁辛苦, 拜拜.」
夜更的子倫sir接手後, 將我們送回監倉, 這晚終於可以安頓下來, 好不驚險.

「哇...好彩姐諸仔..」
入了倉, 我自然和諸仔吹了起來

「喂, 唔好講住」諸仔立即緊張地細聲講

「單嘢唔好講住, 等佢過左先, 絕對唔好比任何人察覺我地都有份寫落去. 噓~~」

我點了點頭, 的確,, 這秘密當然是越少人知越好

隔日, 呢單嘢總算和平落幕

擔心了一整晚的輝sir找數, 其實只不過是象征式地找了幾下手板

「無架啦, 呢鑊黑貓無人揹, 無人檸檬算幾好㗎喇, 但煩到阿sir既, 阿sir點都要俾返啲嘢你地, 牌頭黎.你地唔好怨啊」

「Yes sir !」
我們洗衣眾人自然是沒有怨言

反正, 輝sir的板並不算重, 哈哈

不過呢單嘢的確俾左諸仔同我一個教訓, 就係玩還玩, 但唔好玩得太過分.

之後的幾日, 我同諸仔仲會聽到啲阿sir們提回這件事, 有次陳值日官仲話,

「雖然係上一手留低既底褲姐, 但無理由多佛朗明哥都有人寫嫁, 仲有啲咩線線果實....」

我和台下的諸仔一聽到, 差啲噗嗤一聲笑出黎..因為這些的確係諸仔同我寫的.

估唔到阿sir都有睇海賊王呢.哈哈

於是這無聊的日子, 千變一律的時光, 是時候快進了

來到這星期的最後一日，大衛Day , 隔天便是開board的日子

只不過今日沙咀收到一個好重大的消息, 讓全沙咀上下的阿sir和學童, 都進入了全民警戒的狀態

因為上頭收到風

明天的早上, 太平紳士將會巡視這個沙咀.

恩呵...

聽張sir講完後，我也不禁思索起來

太平紳士啊...

對某些人而言

這豈不是個機會嗎...?

無文喇

逆天？

嘩屌
冇人講野既
支持張衝

又黎 ？

逆天舉爬

thx，乜原來電子書平咁多，賣$59.84

又有新成語

咁本書係已經有結局

留名睇莊逆天

上冊黎

偉華

阿一就可能真係突然走過嚟啫
收到風太平紳士睇場收埋麻煩友咪得

終極一舉

張衝
我有嘢想問

見你話四隻三係最快走得
但係上網又話最短刑期係一個月
之前同囚個麥以馬話自己喺沙咀2個月就走得
點解嘅

係囉，一開始喺court都話1-6個月㗎

係文入面答你地

加油

多啲文

好好好
好期待，因為我疑惑咗好耐

聽日再出 今晚打唔切

肥衝係咪要冧班？三年班都仲咁閪 等同莊逆天一齊打爆
再係咁出左冊都recall你找數

Btw加油

三年班都咁閪
想打爆先走呀？

聽日再推肥衝

繼續打 （字） 數啦！

衡仔而家出名啦威威啦，仲記唔記得啊sir我啊
好彩你寫得我好好人啫，不枉我日日大找你，無令我失望
見到你出埋書都幾欣慰，有時間記得返嚟探下啊sir我

日日大找 呀sir，佢寫d野有幾多成真？佢係咪真係好似自己寫自己咁咁好人，定其實佢都係逆天之流呀

同sir報，沙咀有冇？

莊逆天係咪長期食狗飯

文呢？

隔幾日出 ，我會耐到差d唔得上文講緊乜

其實佢係莊亦天

舉爬呀嗱
啪
thank you sir 1..

報上名來

預祝新書大賣!!!!!!!!!!

肥衡上左三年級之後懶左好多

出文啦

文呀

有文未呀肥衡

一定買！！！！！

太平紳士 (Justice of the Peace，JP)

在香港已經實行了170年的太平紳士制度，是一個有效的監督、視察制度。它提供一個獨立渠道，方便有需要人士提出投訴，並讓有關方面按規定就投訴進行調查、跟進工作。此外，相關的決策局或部門也可藉太平紳士提出的意見及建議，改善有關設施和服務管理的問題。

香港的太平紳士其中一項職責為巡視如監獄等羈押院所，接受被扣留者的投訴，避免懲教署對扣留人士施行法院判決以外的刑罰......

以上資料都是從維基而來的, 唔查我都唔知道, 原來太平紳士有一項職責, 就係充當一個幫忙監察政府部門的角色

那麼, 他們有無監察到, 意識到, 或者知道, 這個沙咀的背後呢?

呵呵

好耐無見wor

「Yes sir !」

「Yes sir !」

「Yes sir !」

面對住阿sir們的要求, 我們這些學童當然不斷應著Yes sir立即照做

係JP巡視前一日, 下午接更後, 這個巡視的消息終於傳到了沙咀

於是右班的阿sir立即帶著我們臨時大掃除了一次.

這個大掃除的過程, 自然令我諗起中學時臨考試前的自己

想不到臨時抱佛腳的做事方式, 居然係呢到都可以見到

仲要係出自呢堆已成大人, 高高在上的阿sir身上

「喂 , 果個角落位仲有毯毛啊 !」

「掃地要三個人, 出去空地果邊!」

「樓上, 記得執曬啲垃圾先好落黎啊! 夜啲我上去check, 搵到一件垃圾既就全部十板 !」

每個命令都聽得出阿sir語氣中夾雜的逼魄感

每個沙咀的清潔細節, 在今天都逃不過阿sir的法眼
我都不禁奇怪起來, 點解要咁緊張啊?

雖然之前都有幾次阿一同阿二落黎巡大棚,果陣都算搞得有些緊張

但同今次相比, 真係小巫見大巫

右班阿sir甚至連草皮上面的大片樹葉都計較起來

「你地, 去汁下果邊啲草皮上面既樹葉」

呃....

但係草皮上的樹落下的樹葉跌在草皮上, 這不是正常的事嗎?

「唔係太好睇啊嘛咁樣, 快啲去汁曬佢啦」

僅僅是因為外觀, 居然連草皮的自然都嫌棄了?

但這裡只有Yes sir, 應完機後我們當然開始去汁樹葉

雖然係好反智...但沙咀的確會有一幕，係有成班人開始係草皮到執樹葉的

夠ON9了吧

於是這天, 無論係洗衣, 廚房, 大棚, 體育館都好, 甚至醫院, 每個地方的阿sir都叫了人幫手清潔同執嘢, 啲佈置同衛生最好就做到萬無一失, 滴水不漏, 一塵不染

務求讓明天來到的JP覺得,
沙咀是懲教處最好的監獄，最正常的懲教所

於是這本應平平無奇的下午, 在忙碌中度過了

夜晚回到倉, 我們也不自然地被下午阿sir傳來的緊張感影響, 搞到有啲驚聽日會點

「啊..聽日JP殺到... 唔知有無人會夠膽舉爬講呢到啲嘢呢?」
新人梁皓說道.

「哈, 我同你賭啊, 一隻雞翼, 我賭呢到一定有人敢舉.」
圓圓笑了笑, 立即試探新人

而梁皓自然係唔信啦, 因為這裡的牌頭和阿sir, 佢都算開始見識到

在這種高壓和不合理下, 仲邊會有人夠薑反抗嫁?

所以梁皓當然一口答應,

我們見佢落達後, 噗嗤一聲噴笑出來

「啊哈哈哈, 你真係睇小我地S啦你,哈哈. 知唔知邊個係莊逆天啊?」

「下? 莊逆天?」
新人疑惑問道

「哈咪就係果個日日抱住藍水桶既人咯, 你知唔知佢...... 」
我們開始道出莊逆天過往的事跡, 讓他明白, 這裡不是沒有傻佬的

「哇屌佢咁唔醒目既？！.咁真係輸硬了.哎俾你陰到鋪添.」
梁皓無奈說道

「買個教訓啦, 下次唔好咁衝動喇 , Thank you sir 唔該同學.」圓圓得意地笑了笑，彷彿那隻雞翼已是他的囊中之物

「得啦得啦, 豪比你, 咁如果佢聽日舉左...我地咪要..？」
梁皓說

嗯...

這一下提問, 倒是直中中心了

對, 如果真的俾佢舉了, 咁我地咪又要仆街?

「屌佢老母啦！ 唔撚想又因為呢啲大找啊！」

或許，之前的我確實會同其他人一樣，這樣想

只不過, 我宜家既諗法和睇嘢的角度, 已經慢慢開始由正常的角度, 出面既立場去睇呢到

其實, 係JP面前舉爬, 投訴, 是我們這些犯人應有的權利吧.....?

如果唔係既話, 要JP來何用?

雖然, 這裡的阿一阿二都是阿sir的"自己人", 就算舉了爬, 佢地都會圍威喂自己人玩曬

舉完又會變返正常, 變回沙咀的那套"正常"

但JP殺到, 不同於自己人殺到吧?

我還是識英文的, Justice of the Peace中, 頭一個字已經係解作正義

沙咀的一切, 真正的一面, 不算是正義吧?

那麼,舉爬, 投訴, 又有什麼錯呢?

好老實地講, 我反而想逆天舉添

最好一舉, 就爆個大鑊.

雖然我已身在漩渦當中, 但若然能在不影響走期下, 只是受多些苦就可以改變這裡的不公的話, 大找多幾鋪又有咩所謂?

看著其他人都不想受苦, 繼而埋怨同私下威脅逆天, 我都不禁替他心抱不甘

所以我無加入到討伐佢, 問候佢娘親的行列之中(因為佢間房就係對面).

反而這方面, 我是支持他的,精神上

因為我都想睇下, 面對投訴, 面對沙咀的黑暗的時候,
太平紳士, 代表住正義的一方, 會如何看待這片黑暗

那麼, 這忐忑不安的一晚, 就此睡去

到了第二日, 沙咀並無不妥

廚房的返廚房, 洗衣的返洗衣, 大棚的,繼續留係大棚

一切運作正常

但帶隊的阿sir就唔正常了

那些老練的,已經係AOI的阿sir還好, 好似虎sir, 戈sir, 子藍sir呢啲似乎見慣了大場面, 沒有什麼特別指示, 只不過散發出了比平時更加大的威嚴

而年輕的阿sir, 則顯得有些周身不自在

行言間帶了點焦躁和緊張, 而這股不安的情緒,自然亦會傳回俾我地呢班受訓生

回到洗衣後, 不幸地, 張sir似乎亦是個年輕的阿sir

一些明明琴日已經執過的位,都要叫人去執, 一早返黎叫人洗廁所不但止, 仲要我地快啲準備board衫, 因為等陣大棚的人會過來換board衫, 平時著開,操開的那套是見不得人的

短暫忙碌完, 偷睇了張sir的手錶, 已經係早上十點了

距離左班交更仲有兩個半鐘, 洗衣收工兩個鐘.

趁著空檔, 張sir開始安排我地既企位, 仲好貼心地留意我地既衣著,衣領有無反起，更同我們練起了對白

「嗱, 我地練一練先, 等陣太平紳士入左我地洗衣, 跟住可能求其搵一個人問嘢, 睇下你地會點答啊. 嗯, 你地宜家當我係JP先, 好啦, 我入黎啦. 」

做戲就做全套, 張sir故意走出門口, 然後又走了入來, 我們亦用演技回應, 站的如士兵一般嚴肅, 充滿軍紀

然後張sir走到了志豪面前,搭了搭佢膊頭

「呢位同學, 平時係到做嘢, 辛苦嗎?」

簡簡單單一個問題, 充滿了好多的可能性

「Yes sir, 同sir報，平時我做嘢並唔辛苦, 而且呢到既阿sir對我地好好, 我係呢到做嘢除左學到紀律，仲學識到一些相關技能, 所以我感到十分幸運！」

哇我屌

呢個答案簡直滿分！

尤其係中間果句"呢到既阿sir對我地好好" , 簡直就係直接替張sir的鞋頭打了蠟, 這個鞋, 擦得真係高明！

「咁又唔撚使專登話阿sir對你地好好既, 你真係 」張sir笑了笑, 輕拍了志豪頭一下, 看來這下恭維確實是效果拔群

「好啦, 到你啦, 咁你呢同學? 平時係到生活, 辛唔辛苦啊? 比如有啲咩伙食唔好食, 都可以同我講嫁喎?」張sir轉頭問向阿堅

而阿堅平時在我們眼中, 一向不是擅言能辯的人

「Yes sir ! 同sir報, 我地係到唔辛苦 ! 我地呢啲犯左事既人, 係唔應該咁多要求既! 」

「屌你做乜鳩姐, 呢句講到好似好委屈你咁, 重新黎過喇 ! 」張sir一下重拍, 示意這答案並不妥當

於是這場對白的排練, 應該每個Team都開始在練, 我則反而有些好奇, 這時候在大棚，到底逆天佢會點講呢..?

到張sir練到諸仔的時候

終於,
張sir心口掛住的Speaker有動靜了

「JP已進入大門, JP已進入大門 ! 全世界準備 !」

「全部打起精神, 同我留心 ! 我地洗衣應該係頭幾站嫁 !」

「Yes sir ! 」
我們立即醒水, 企到直一直, 空氣瞬間沉默, 獨留張sir心口的Speaker繼續發聲

「JP到達B座, 全世界準備 . this is not a rehearsal ! Repeat ! this is not a rehearsal !」

於是乎第一次

太平紳士, 殺到了

拜 後日見各位

今日咁少

咁少

又係呢d位停

好想知莊逆天會答咩

個新人成身傷又咁硬頸
乸高件衫俾JP 睇咪收得皮？

一直係度支持你ga
竟然記得我？
好感動
買左書有無得揾你簽名先？

肥閪又搞事

：我比錢你啦太平紳士
：？！

好少

今次好似好短咁

太平紳士巡查 有冇投訴
Yes sir thank you sir肥衡出好少文 thank you sir

越出越短
唔知去到聖誕出完未

佛誕都未完

爛尾⁉️

少咗d喎...仲要等多兩日...

衡仔係咪怕左自稱阿sir既爸打所以減少發文量......

this is not a rehersal

this is the end of today

Thank you sir! 有書賣啦

Btw 出快啲得唔得

又冇文

108

買左
第二本幾時先會出埋

請問邊度有得賣

我上頭先有巴打貼條link出黎到買咋

我無嘢搞得閒先日更咋

邊有少文啊
3000字俾你地秒睇完 睇太快啦

多謝支持呀

第一本好賣再算啦

大眾未有

係三聯買左！！！！！！！

放左係當眼位，一入去就見到

樓主我要你親名簽名

原來三聯有折
95蚊ja

本書d紙質幾輕身 唔錯

肥衡今日出文未

瘦衡升左三年班閪左咁多架
文又遲左出
係咪諗住就來拎走期就點點當當
再唔出文 阿sir就要大找S架啦 嘿嘿

得喇 今晚會出㗎

btw我自己都走左兩間唔見有

三聯有

屌，我都係比108蚊 都唔想受你個肥西氣呀！
成日拖文又出得慢。。。。

btw....

,,,

.

加油！

過左JP先停啦

太平紳士大人 我要投訴張衡同學唔出文

佢聽日準備定個8月15找數

本書後記好好睇

買了

聽日收工去書局睇下先

大結局先留言

文呢

同sir報 我對呢到既生活好滿意 但係張衝出文真係好慢 搞到我地學童追得好辛苦 good evening sir thank you sir!

係咪我錯覺 決定出書之後質同量都差左

搭單問 黃之峰而家係咪受緊呢啲

Agger
連續兩晚無文

兩點啦，係咪要找數呀

12點望一望 無文
1點望一望 無文
2點望一望...都係無文

又話今晚會有文

數就找硬 係睇下有冇得找小d姐

學得有啲掙扎 搞慢左

「JP到達三手房 ! JP到達三手房 ! 」

「JP正在前往廚房 , 相關單位注意 ! 」

「JP現在離開廚房 , 相關單位注意 ! 」

張sir的Speaker不斷提供著JP的位置,我們的心跳亦隨住Speaker的每次發聲而加速

「JP 正在前往洗衣房, 相關單位注意 ! JP 正在前往洗衣房 !」

來了 ! 來了 !

由窗邊遠望過去, 在廚房那邊的大道上, 一眾身著制服和西裝的人正在漫步向我們洗衣走來

「全部人留心! 眼望前，手夾實, 挺胸收腹啊 !」

「Yes sir ! 」

張sir將他的緊張全數灌入了命令當中, 然後傳染埋呢份緊張俾我地

我們亦不敢怠慢, 個個都知,呢個非常時刻是絕不衰得的

於是我們眼望前，手夾實, 挺胸收腹, 如實照做, 總之打醒了十二分精神, 準備迎接JP的殺到

碰. 碰. 碰

到了

一眾人, 頭兩位領頭的阿一阿二先進入了洗衣門口,跟住入黎既係一位著住老人西裝的JP和一個著黑裙的老婦人, 看來她也是JP.

張sir見狀,立即迎前, 先向阿一阿二行了個禮

阿一阿二點頭後, 張sir隨即面向我們, 大聲嗌出了那句略略改過的台詞

「太平紳士巡視 ! 有要求投訴舉手 !」

「Good morning sir ! 」

簡單的兩句對白來回, 我們洗衣眾人和張sir對得井然有序, 精神十足

阿一和阿二都在剛才的對戲感受到我們的認真, 於是領了兩位JP入來洗衣,站在了洗衣的櫃檯上

隨後則是阿一和阿二簡短地介紹了JP的名字, 和我們洗衣的運作.張sir則在旁聽著

我們亦在一旁站著,但內心卻緊張到如一個打鼓的人, 不斷地咚咚咚.....
唔好嗌我 ! 唔好多事! 快啲走 !

我地每人都在心裡吶喊著, 祈禱著, 希望JP唔好搵我地八卦

然而, 身擁權術, 地位高高在上的人, 總是很好奇下面的平民, 墮落的犯人是怎樣想的

「呢位同學, 係到生活, 辛苦嗎? 」

JP一句簡單又充滿慈祥的問題, 卻如一把死神的鐮刀,直直地刺向了阿堅那邊

瞬息之間, 阿一,阿二,張sir, 和我們全部人都望了過去, 這突如其來的注視和壓力,瞬間排山倒海地向阿堅壓去

「G.Good morning sir ! 」
阿堅拼命地讓自己反應起來,語帶慌張和強裝的鎮定

也是呢, 人生流流長, 一世人總要答返幾個影響深遠的問題, 我諗呢次, 就係阿堅的其一吧

「同sir報, 我受訓生生活並唔辛苦, 我係呢到做嘢有學到紀律和一啲相關既技能, 所以我感到十分充實, Thank you sir !」
幸好, 他總算背到了提前預練的台詞,而JP亦都點了點頭, 微笑著示意這答案不錯

隨後再四周圍望了望洗衣的內部, 一眾大人物終於浩浩蕩蕩地再次出發, 走出了洗衣門口

無任何突發事情, 無人衰嘢, 所以JP巡洗衣這齣戲,我們都算是交得似模似樣

等他們走後, 我地呢班小人物終於可以鬆一口氣, 但我就開始擔心大棚那邊了

這齣大戲裡面, 有個演員並不稱職呢...

但要等到齣戲落幕, 就唯有去到JP巡完, 才能返回大棚一窺如何

「JP已離開大門, JP已離開, Over ! 」

好了, 戲已完, 回去看看....發生了什麼吧..

返番去大棚, 戈sir和君實sir難得地俾我地入了A座餅, 話要等人

等人? 等啲咩人?
反而我想知道逆天有無搞到事wor !?

啊咪住先.....

我環視了整個A座

逆天人呢?

整個大廳, 都唔見高大的逆天企在A1內

甚至連偉華都不在這裡

難道......

! !

我突然醒悟, 佢地兩個之所以唔見既原因.

不會吧...咁都做得出....!?

心裡一股震驚和厭惡, 無名升起

不會吧..不會吧....

你們這班阿sir, 真的這樣做了嗎?

我忍住心中的懷疑, 繼續等...

然後子藍sir入來了A1

後面還帶著剛才我正思索去了哪裡的逆天和偉華

而子藍sir是常駐B座的人,

換句話說, 他們兩個是被帶到去了B座那邊

點解呢?

Live 咗

「哎~~~ 終於殺完了, 你地兩個死返去戈sir果邊. 」
子藍sir說

「Y..Yes sir..」

「哦返黎啦, 呵呵. 辛苦你啦子藍sir, 要收埋佢地兩個.」

「有咩辛唔辛苦啊, 俾佢地兩個講到嘢既, 我地咪仲辛苦」

雖然平時集隊,等待時, 都聽了不少阿sir之間的談話, 但今次係我聽得最心寒的一次...

你地呢班阿sir剛才做的, 是在剝奪一個犯人應有的基本權利吧?

為何說得好似一個聰明的做法一般, 這真的是...妥當?

瞬間，我體會到了一種前所未有的恐怖

恐怖到, 讓我徹底發覺, 其實係沙咀, 阿sir真係乜都夠膽做

其實由新人組到宜家, 我一直都覺得啲阿sir點過分都好, 但對於人權的尊重, 佢地點都仲會有少少既底線係到

好似每朝早剝奪尊嚴的裸體body check , 大部分阿sir都會草草了事, 叫我地快啲著返衫, 免得我地難堪

但現在, 我以為阿sir們一直會有的底線, 原來從來都沒有

我們這些學童, 受訓生, 犯人的權利, 在他們眼中是可操縱的, 在他們眼中是可被無視的..

原來我一直以為正常,文明的香港, 是假的

就好似心裡的某種原則被打碎了一樣, 那天之後, 我開始對沙咀的阿sir, 起了一絲莫名的隔膜...

我覺得佢地好過分...

原來一直都扮演住好人的他們...是有著那麼腐敗的一面的.

夜晚回到倉後, 我始終對今天的事情, 僅僅於懷.

於是我話左俾諸仔聽...想吹吹水

「屌呢到係咁嫁啦, 你第一日入黎啊 !?」
諸仔仿如習慣了般, 說道

「但我覺得...今日呢單嘢真係好撚過分wor ! 太平紳士都唔俾見wor ！」

這種解決唔到問題, 就解決有問題的人的做法, 不是像極了某黨嗎?

「屌你真係, 講唔撚化既, 咁你覺得你一路以來受既板, 唔比你食既飯, 受既罰, 又係唔係應該?」

「呃......」
我啞口無言

「係唔係答唔到啊? 呢到一開始就已經係咁黑暗嫁啦. 再黑暗啲又點會出奇姐? 」

「.......你啱.」
我又真係駁唔到, 但又唔想承認曬佢頭先所講既事實

「做咩啊? 你嬲啊? 覺得唔妥啊? 咁你敢唔敢發聲啊? 好似逆天咁啊嘛, 舉爬咯, 你敢咩? 你下個星期開board啦傻仔, 仲諗呢啲? ! 咪諗啦唉... 」

「但係有啲嘢..唔啱就係唔啱嫁啦... 今日呢單嘢簡直係大錯特錯, 無理由...」我開始有些失望了...原來我這個諗法, 一直都是少數的那批, 是逆天的那批嗎?

「理由? 呢個世界使撚理由咩...學輝sir話齋, 無嘢係公平嫁,你係有力量既, 咪去改變呢個不公咯, 但你有咩? 你有權咩? 你有勢咩? 你有錢咩? 我地呢啲凡人, 係乜撚都無嫁, 等俾人魚肉咋, 你睇清楚呢個現實啦 !」

碰！...

這真的是一個當頭棒喝

的確，

有權有勢的話,又點會無辦法,改變到這些不公...

所以渺小的我們, 只能默默忍受..

卑微的我們, 只能敢怒不敢言.

......

「但我點都覺得....呢樣嘢唔啱...」
我別過頭, 倔強地撐著..

「嗯, 唔啱..無錯啊, 我都覺得唔啱....但擺係心入面就算啦, 我地就走, 呢到之後會點樣,都唔關我地事...諗開啲啦...」

「.........咁我問你，你知唔知道, 成個沙咀,邊樣嘢係最無用?」
我靜靜問了問

「你問咩啊? IQ題啊? 」

「.唔係啊..我想考下你姐.」

「.呃..藍水桶?」

「唔啱.」

「 方巾?」

「唔啱.」

「咁係咩啊...」

「係board房前面, 三手房門口既投訴箱.」
我靜靜說出, 那天我看到的東西.

無錯, 沙咀的確有個投訴箱的, 樣式和壁屋的一樣, 旁邊掛住紙和筆, 透明的箱內是空空如也

「但我唔係話佢長期係空既,所以就無用, 我係話佢個箱既存在, 係最撚無用, 你諗下我地平時既既一舉一動, 無時無刻都被阿sir睇住, 邊個會有機會去寫呢啲投訴單? 根本佢成個制度, 就係廢!」

我壓下不忿的情緒, 暗罵出這句..心中壓抑的怒火, 頓時得到抒壓..

我真的有膽講出呢句了.

「呃....OK,你啱, 咁又點? 你可以做啲乜? 想搞大佢?」

「唔係..我唔想拎走期搞飛...算啦無嘢啦..我純粹想呻下...」

「哈哈, 咁呻完就算啦, 其實就算出到去, 你都好難奈佢地何嫁啦, 除非你寫本書爆佢地大獲啦 哈哈哈」

「屌, 邊有咁既文筆啊...」

吹多一陣水

我帶著稍微鬆了的心情, 依舊和被睡下了

到了第二日, 又有好多人要開board

「喂洗衣開board既走啦.」
諸仔聽令，走出洗衣向大棚那邊走去集隊

「嗯..」

今日到諸仔開board了

希望佢, 無事吧

會唔會太大段

無啦

溫馨提示 本故事內容純屬虛構 我們這個全球最安全，又文明的香港都市 ，點會發生呢啲事啊，哈哈

另外由於個故就完 我想諗耐啲寫好啲 所以費事趕稿咁出 之後就會不定期出文喇我

多謝大家支持新書 我諗我見到自己本書擺係書店的話，心情都應該會幾複雜吓 哈哈

不定期應該俾某啲讀者屌死

你出我咪睇囉，唔通真係找你數咩傻西瓜

呢part唔知係咪真，但如果真係唔係你初衷既話，唔好寫得咁假

係耿耿於懷呀，找版啦

睇完呢節
好想同張衝講
少年，
你太年輕了

與其舉爬後找學童數，收埋麻煩人對學童都係好事
比我就對第一樣反感，而唔係第二

一早都估到會收埋d麻煩友
俾太平紳士見到成身傷既學童d呀sir實仆街
Btw，肥衡你又想懶
你一炮過寫完先慢慢執d文筆啦
記得講過飯呀

俾佢舉爬咪又係找大棚數

不定期

睇完又要開工了

歌仔都有得唱，要找數

Thank you sir 唔該肥衡

俾心機寫埋佢呀
唔好因爲不定期出少咗時間壓力而鬆懈

張衝中秋節快樂, 人月團圓

中秋節快樂啊張衡同學

中秋節快樂啊各位

Let's go party party all night ~

多謝咁多位

放假就出文啦

中秋快樂呀張衝

死肥閪 我諗住睇下寫到邊姐 你點撚樣做校正架

訓低伸直對腳啦屌你老母

中秋都要搞到我比人找數，屌你為別人

最癲讀者

多謝支持

睇完兩章
書版明顯睇得出張衝同學仔細執左好多，多左賣弄詞語同專登搵正字，但做得幾好，無之前大家屌個D咁突兀，改得好自然 仲有搵唔到錯字
（子紅sir真係我求其掀去最後一頁見到）
美工都好用心同抵讚
不過有野樣我真係接受唔到
紙質真係好垃圾，居然用細個睇coco 快樂龍個D紙（其實好少少）
書面標題雖然有凸紋，但係封面底既紙質都好差
上個月去日本銀座買左本小說又係一舊水，唔敢講好靚，但真係天與地
香港地出版社生存係咪真係咁難，如果出第2集可能考慮goolge play版

P無make到應該係第3章 荒誕 大陸字
P106 懸念 用左日文字個意思
P158 申 差個口字
p164 違和 其實呢個日本字我都唔知捉唔捉你好，因為你本小說比人歸做「本格」小說
P181 素質
P209 打數了喎
P214 子紅SIR

自己找板啦
thank you sir，唔該同學，早抖。

肥衡中秋節快樂

肥衡係咪軟化左
之前莊逆天前莊逆天後
而家只係叫逆天
定我諗多左
同埋後面點解會因為偉華一個人而衍生咁多諗法 有D似為寫而寫
Btw 加油 由第一個post追到而家 .
身邊好多朋友都入過去 出番黎真係個個都成排朱古力
想像到入面幾辛苦

一隻錯字五板

應該係唔想佢俾人起底

出左書之後文都無

本書後記有寫點解華偉個段咁多諗法，只係之前做既伏筆唔太多著墨先似為寫而寫

如果有簽名會 我就發發了

我費事打埋個莊字姐

至於第二個問題 ， 我諗當你見到一個人既身體係可以鋪滿咁多明顯瘀傷的話， 果個畫面真係會刺激你既惻隱之心 ，佢真係我見俾阿sir找得最多，最誇張的人，所以先對佢諗到咁多嘢（加上又同佢同倉過），點會唔多嘢寫

考慮吓去做出版社編輯 ？

好細心

btw 如果出到第二本我會再睇得仔細啲

我好期待你搞簽名會比我收板數既時侯

編輯話呢種紙係高質環保紙，其他佢地出既本格小說都係用呢隻 （好似本書最尾有寫到）支持環保 就委屈吓喇

or買 e book

有冇人知商務有無得賣

頭先經過商務終於俾我見到

好神奇又感動既感覺

一於聽日出文賀賀佢

係啵 不過環保紙我只係覺得商家用黎賺更多既藉口

仲未答我點解筆名唔叫蔡衡

講咁多, 找板啦聽日先出文?!

死肥閪我撐你

做香港史上第一個被找數既作者

追到live。書我就一定買。加油💪🏻
有好多嘅反思

張衝 你繼續閪啊
係咪要打爆你再Recall先肯出文

不如估下莊逆天會唔會recall

原來都係無文

睇嚟又係一個呃人氣出到書就爛尾嘅post

一朝早已經追返2個星期
轉入最後直路要加速呀

仲有趙氣榮

同sir報，唔好打我呀

唔該同學, 所有嘢都sir話事, 打數喇

等。寂寞到夜深。。

佢唔係黑手 又唔係暴力成性果隻
都唔會再衰啲咩啦

監管令

佢recall左張衝都唔會知啦
除非肥衝都recall

衝夠未

衝到有文為止

好快

故事係咪已經結局左？

就快，如果衝到出文

肥衡！文呢？

張衝 係時候有啲野比我地睇啦

有一種無奈, 係見到自己既朋友遭遇低谷, 而你又做不到什麼

見住佢由board房操回來, 面上卻沒有笑容, 我就知道結果了

諸仔真的食了檸檬

「good, good afternoon sir 我學童S3….諸家威, 於今日下午見board時,食四分一個檸檬sir. good afternoon sir thank you sir」

我一邊背靠在窗邊, 聽著諸仔對阿sir報著這不快的台詞

一邊則自私地擔憂, 自己見board會不會也是這般下場

幾時都好，食檸檬的滋味並不好受吧

更何況這裡的檸檬，更是酸中帶苦

「誒返黎喇，唔使報直接講喇」
張sir似乎一早知道結果似的，催促道

「同sir報，四分一檸檬..」

「嗯， 你自己知咩事嫁喇.」

「Yes sir .」

「咁記得同虎sir報返. 唔多講喇,入去做嘢.」

諸仔應完機,爽快地入返士多

佢表現得確實係硬凈.因為個結果佢都應該一早預左

只是佢走入士多的背影, 帶了一點點的落寞

讓我忍唔住,想去安慰下佢

我行去士多門口
「你..點嘛?」
話到喉嚨我才發覺,原來呢個時候我想講既嘢,都係廢話

「仲可以點..咪食檸檬咯」
諸仔埋頭於整理士多當中,好似想藉著工作, 讓自己不要在意這個苦

但又怎會不在意?

佢平時話語中的幽默已經消失左
「唉...遲走一個星期, 唔算好長姐...」諸仔望向窗外的遠處, 若有所思道

的確, 一個星期真的不長, 只是這裡的時間流得慢

「係咯, 你衰俾虎sir都係食四分一個檸檬, 算係咁話啦.」

「唉,真係...出到去真係同佢絕交算了..屌」

「唔好咁灰啦, 都係摺多個星期衫,剪多次頭髮,寫多一封信緊, 好快過姐.」我試著安慰吓

「屌你啦, 你下星期都食檸檬啦你, 出去出去」

「哇我安慰你你仲要咒我 喂唔好推我喂 !」.......

哈哈, 說真的, 我到宜家都未識得點樣去安慰人的低落, 但陪在那人的身邊, 靜靜聆聽著, 聽他訴苦, 又何嘗不是一種安慰的方式

所以那晚回到倉內, 我和諸仔吹左好耐好耐, 由爸爸媽媽傾到兄弟姊妹, 又由以前傾到了未來, 咩嘢都講,

「哎, 呢個檸檬真係食得唔抵啊!! 屌 !」諸仔懊悔地叫

「哈, 你屌得再大聲啲俾夜更漢sir聽到啊嘛.」我笑說, 點知

「喂喂, 我好似聽到有人食檸檬喎」
一說漢sir, 漢sir就到

「Yes sir 」我們立即應聲

「點嘛, 今日邊個開board果啲過埋黎報啦.」

於是諸仔上了前去, 報完

「噢, 食一個星期咋? 益左你啦, 果次激到虎sir咁嬲仲要唔早啲招. 抵食啦你」
誰不知漢sir居然笑住落井下石

「Yes sir ,Yes sir 」

「點嘛, 傷唔傷心啊, 都係四分一姐, 唔係咁都打沉到你啊? 」

「Sorry sir, 同sir報,無... 」

「無!? 無你個樣咁頹既? 」

「Yes sir ....係有啲既..」
諸仔只好說真話

「唉...算啦, 唔好諗咁多, 食都食左, 當買個教訓啦, 而且虎sir講既嘢都唔係無道理既, 你自己最清楚喇係咪? 」漢sir說

「Yes ...sir 」

「我都知宜家食檸檬係巴嫁啦, 你地唔知咋, 幾年前沙咀多人入黎果陣, 呢到真係可以兩隻三隻或者四隻就走得嫁.」

「下!? 點解咁好既漢sir ?判入黎果陣,法官話條例係二至六個月...但四隻三又點解會係最早既..? 」難得漢sir肯同我地傾計, 我地當然要問多啲

「哎, 其實唔應該講俾你地聽既, 不過算啦..因為人多咯, 果陣沙咀啲人多到B座都就黎訓滿咁濟, 所以要早啲俾人返出去, 多人真係好麻煩嫁, 食飯都要食兩轉, 不過宜家少人, 所以先編到最早四隻三姐. 始終啲洗衣, 廚房都要人啊.」

「哎, 早知我早啲入黎啦」
諸仔聽完, 立即懊悔道

「哈屌你個撚樣真係, 有早知既就唔好入黎啦衰仔.」漢sir立即笑住抽佢一下

於是諸仔又講了次自己的打算

「都唔錯啊, 你都算識諗...係到練多一個星期肌肉咯當..我明白, 你宜家覺得自己好似浪費多左一個星期咁, 但其實掉轉頭,你係多左一個星期去諗嘢, 諗埋你之後要開既鋪頭係咩鋪頭啦..出返去之後, 大把嘢等你計劃啊. 」

「Yes sir... 」
諸仔始終都有些垂頭喪氣

「哈哈, 又唔使咁睇唔開既, 你平時好硬凈嫁, 仲記唔記得你新人組果陣, 我同你地講既嘢啊?」

「Yes sir, 同sir報...關關難過, 」

「關關過」我在一旁聽著都不自覺應了出來

「嗯, 你地知就好啦.好喇, 去訓啦, 呢排開始熱, 唔好冚太多被啦」

「Thank you sir… !」

等漢sir走後,

「哎...次次都係咁.」
諸仔坐在地上歎道

「唔明你講乜.」我問

「我話, 我地每次衰完, 次次都係咁. 被啲長輩啊, 阿爸阿媽當細路咁睇, 就連啲阿sir都一樣, 哎...都已經二十歲啦我地... 」

「哈哈, 又係喎.」諗返起之前啲對話, 他們又真的全是教導口吻, 當我地仲細

又或者, 在他們眼中，我地幾時有長大過..

於是今日的board, 除了諸仔食一個四分一檸檬外, 志豪亦食了一個星期.

另外終於有人拎走期了

莊逆天

終於知到兩隻三既由來

呢個閪人唔係要打爆架咩
咁快有走期？
定係佢早過張衝入黎？

上訴成功?

無錯, 仍處於一年班白牌的他, 終於正式被打爆六個月, 呢個星期, 就係佢最後的一個星期

戈sir話, 唔俾佢升班係故意安排的, 因為想侮辱佢, 想佢知道, 就算你走左, 但其實你無係沙咀畢業過,起碼啲阿sir唔承認你係受過沙咀

然後, 我終於開始試著計算我自己的走期, 我到底會食幾多檸檬

如無意外, 我都係得衰比君實sir果一次, 依照之前的"案例"顯示, 衰俾自己阿sir, 通常都係食一個星期就算, 更何況君實sir係唔會俾半隻檸檬的..

而且自從果次之後, 我真係乜表面功夫都做齊曬咁濟, 我唔敢話我係表現得最好果個, 但我敢話我係最勤力的果個，就連嚴格既子藍sir都讚我對鞋磨得靚。可能君實sir都會留意到呢

可能吧...

但既然人事已盡, 剩下的, 就只有等待宣判了

早過我入去

只是臨見board的這個星期, 等得讓人焦急

呢段時間就好似一條箍住自己頸的繩圈, 慢慢地折磨著人的耐心和心情

途中, 大棚開始為家長日的到來而準備, 身為受訓生的我們則要開始演練一種無commander嗌command 的步操, 難度十分之大, 因為平時的步操都有阿sir落command , 幾時轉幾時走又剩

但宜家無人嗌command, 所有的步操拍子和動作, 都要自己用心記, 練不好的時候,又或者有人記錯時, 戈sir都會大嗌

「你係唔係想你老豆老母見到呢啲咁肉酸既步操啊? 俾心機記啦 !」

「Sorry sir !」

幾時都好, 滿頭的汗水和整齊的步伐, 才是沙咀的日常景照

但由於呢套操係優先俾有探訪的學童練的, 讓他們到時能上場俾屋企人見到自己幾叻.

所以我無份

我甚至都有些後悔了, 因為練左咁耐步操, 我都開始覺得步操係有種鐵汗的魅力和威風在內

能俾屋企人見到自己既英姿, 都算係一種交代

但希望我無估錯喇, 就算真係食一個星期檸檬, 錯過左家長日都唔係咩大不了的事

這星期, 阿媽又來探訪了

「媽. 又黎啦」
我笑著望住佢, 原來有些皺紋, 開始爬上媽子面上了

「做咩啊? 唔想阿媽黎啊.」阿媽說道

「想. 咁係想嫁哈哈.」

「點嘛你, 出得返黎未啊, 就黎五個月了喎...」
媽子有些少落寞地說道

「就嫁啦, 就嫁啦.」
這句話, 我自己都說得有些怯聲怯氣

因為我自己都唔知道自己會唔會食果隻檸檬

「睇下你, 塊面瘦曬, 又黑左, 但皮膚好似好差喎, 入面有無洗面奶嫁? 」

「無啊...點會有呢啲用嫁媽, 係啦, 呢排有咩新聞啊, 我想聽」
我扯開話題, 費事係呢方面再傾落去

因為最近阿媽的探訪,言語間都似乎習慣了我不在的日子,不過在心裡,仲未習慣

「係喎仔, 你老媽子我前排生日喎, 有啲咩表示啊?」

「生日? 前兩月先係啊嘛」
誒？我無理由記錯媽子既生日㗎？

「我講緊農曆果個啊」

「邊有人會計農曆生日嫁你真係...咁出返之後, 再送生日禮物俾你 」

「唔使啦, 我先唔要呢啲..你地兩仔爺送既一定無好嘢...應承我..快啲出黎就夠喇...」

啊..

這突如其來的說話差啲衝破我既淚腺
「好..! 今日都四月十號了.我應該四月尾就出到黎嫁啦 ！到時再飲你煲既湯好無?」

「嗯, 你話嫁仔. 差唔多時間啦.. 好喇, 拜拜啦..睇住自己啦，呢排開始熱，唔好冚太厚被啊」

「得喇得喇 ,講左好多次啦, 我會嫁啦..拜拜.」

「衰仔..又嫌我啰嗦..」

媽子走後, 我才發覺自己係多麼的想走

好痛苦,

明知就到了, 明知就要開board了,

但這段時間竟然會如此難熬

到了後晚,

又一封信, 寄到了我手中

我都不記得這是第幾封了, 但熟悉的字跡,讓我心充滿溫暖

兒子,

兒子,

今日媽咪生日, 早上我都忘記了, 你阿姨給我信息我才知道自己今天生日, 可惜你沒在我身邊. 同你爸去大快活吃了中午就上班. 你爸也不知為什麼, 從來不倒瀉咖啡的他竟然打瀉了杯咖啡. 拿個碗又跌, 拿個杯又掉. 我知道他心中有鬼, 哈哈, 幾十歲人了, 我只是嘴上說說要禮物,他真的好像當真了. 但見到你們身體好, 在我身邊, 我啥都不求了

你這次事件之後, 我想開了. 還是你同爸最重要. 以前的事, 不開心的事, 我也會學會慢慢地放下.這個星期太忙了, 我要做飯給你爸吃.來來回回上晚班也沒多餘時間. 我不再同你寫信了. 我相信你也很快會回家了. 其實兒子, 我就怕你想不開, 人生的路還要好長好長要走, 難免會碰到一些不平的路,彎路. 只要你心中坦然,堅持, 這就會是一條寬敞的直路讓你走下去.

在哪跌倒就在哪站起來. 男子漢要勇於承擔,負責,不怕吃苦,生活的果實就會是甜的.所謂人生的酸甜苦辣,誰都要嘗過才知..媽咪小時候受苦, 大了同你爸在一起也受苦. 但我有了你, 就是我的一切.見到你開心,我也開心, 你不開心,我心裡也難受.你小時候愛鬧,愛哭,我也不會帶你, 你哭我也哭,結果你反而好奇見我哭, 就不哭了. 所以我發誓我要用我以後的一生,將我最好的給你. 不再讓你受我小時候的苦, 所以我願意同你爸捱苦,回到你地身邊, 讓你享受父愛,母愛.

雖然你爸很愛你.但他的方式不對, 對你是苛責多, 唉, 你受了這幾個月, 你爸其實心中也內疚, 見我哭不開心, 他也好煩. 所以他陪我的時間也多了, 其實他愛我們, 只是他不會表達而已.兒子, 我們原諒他吧 ! 以後我們一家三口, 開開心心過日子, 只要我們在一起.

不說了, 我在上班!

愛你的媽咪

2015.4.10

那時候, 我好後悔,
我覺得我好唔值得阿媽咁厚既愛同犧牲.

我自問我若然為人父母, 我都未必可以做到好似我阿媽咁, 咁對我.

從無中斷的探訪, 寫滿雞湯又充滿鼓勵的信...

就連探訪時，我們兩母子都說不出的這些說話, 想不到文字卻傳達到了

我摺好封信, 塞入就黎爆滿的膠盒內....

拜託..

耶穌又好, 佛祖又好, 上天都好.

下次見board, 能讓我不要食檸檬嗎? 就算食, 最多一個星期就好了

因為我真的好想好想, 早啲攬住佢地

好想,

好想

兒子，媽媽同你講 今晚無文啦

到了後晚,

又一封信, 寄到了我手中

我都不記得這是第幾封了, 但熟悉的字跡,讓我心充滿溫暖

兒子,

我知道你又準備在這裡停筆

不過今次不打算怪責你

因為這次出文的份量相當多

盡了你的責任,

補償了早幾天的份量

可以的話,

希望你能像以前一樣 天天出文

盡快將故寫完 滿足一眾讀者

加油！

母親
xx-xx-201Xx

三隻走期以前真係有，但唔係想像咁多，仲要講緊係揼石仔個陣，老終5位數嗰陣

88字頭嗰陣4隻走期最多

日期都唔掩飾啦

終於唔遮日期

同埋你囉嗦打咗殘體

係咪又想找數食檸檬

囉嗦呀

每次睇你媽嘅信都覺得好感動

唔係上訴成功，而係因為法例規定最長只可坐6個月先，所以俾佢走

所以我都唔想寫 每次拎起 睇完 再打返落去 都會搞到我有啲眼濕

又唔記得改返

請問係咪接近去到尾聲??

找數喇!!

無錯

會唔會搞返個簽名會比我哋呢班fans

睇你媽咪封信喊到痴線
諗起肥衝之前竟然諗住自殺
如果真係死左你媽一定好好好傷心
屌你以後就算點都咪撚再諗自殺呀仆街

作者名應該叫為父母

入手

入手
海報

哇 多謝支持！

莊逆天祭天會唔會係高潮之一

咁就慘啦
祭一次天分開十次出文

支持肥衡

啊媽封信好催淚，幾乎睇到喊

加油 真係寫得好好 由頭追到落尾
岀埋其他 俾我珍藏

肥閪會唔會寫莊逆天祭天果日

上面係4,但註解寫左3呀同學，如果印第二版時可以改番

打爆都係六隻
表現良好就四隻三
都係差一個月多啲
如果唔好彩食一兩隻檸檬差仲少
其實咁搏做乜
反正點都要找數
一開波擺明乜9都唔做又會點
定係啲閪人會容易啲recall

做閪人會累埋大棚 找更多數
仲要食狗飯 有得早個半月走就盡量做啦

同埋中間好多找數位同牌頭肥衝好耐冇提過但其實好巴

文呢?!?!

今晚出

個故事會分幾多本書出？第一本先講完落山。。。

照咁睇會分三本？

叫出版社快D搞下一本啦。我條女唔睇書既依家都搶住本書黎睇喇

同埋呀，叫出版社扔少少錢做D marketing啦。呢本野既主題正常人接觸唔到，一定有興趣，同埋引發到社會上既noise, 多D人知實賣得咖！

依家得D連登仔知，淨靠呢班就食屎啦。

同sir報，書已買

買左書黎支持你
幾時搞簽名會

recall係咪最多一次, recall出去仲有冇監管令

出文啦

出三本死硬，
冇人會肯俾成300蚊買曬三本
又唔係話特別長

同sir報終於追到live喇

肥衡

幾夜睡既鳥兒先有文

lm等簽名會

說好的文呢

#513

依家出 有無人呢

快啦 師弟

有踢

有啊

同阿sir報 學童仲係度等肥衡找板

「good afternoon sir, 我學童S...莊逆天, 於今個星期開board時走期sir, good afternoon sir thank you sir」

當然, 開完board後是要報board的, 逆天自然亦加入報board的行列中

不過清一色的是, 所有聽完佢報board的阿sir都表現平淡, 或者鬧多佢幾句
無一個阿sir會讃佢,祝福佢或者鼓勵佢

因為他不被認可, 就算走, 都係帶著一年班的身份走

咁佢既走期會係點呢?

有啲期待添

睇埋先訓

這個星期,算是忙碌

期間,大棚的節目幾乎是每天都在操家長日的步操, 仲會經常有其他崗位的阿sir來我們洗衣借人去做嘢,搬嘢

所以我哋洗衣每天都會被借走幾個去步操同幫手, 於是我燙衫燙得更吃力了,少人幫手,但堆如小山的軍裝仍然是需要日日清的

這時我才開始發覺, 原來沙咀的人數真的變少了, 尤其係我哋S, 扣除洗衣的人數後, 還在大棚的S人數只剩下幾個人.

都難怪既...因為差不多成個月, 都無S的新人過界來沙咀.

我有些好奇,如果一直都係咁的話, 這裡的人數只有減,沒有加, 那麼空餘的位置會由阿sir們頂上嗎? 可能連張sir都會落場幫手燙衫? 呵呵,閒時FF一下啲無聊嘢, 都幾過癮

又過幾日,監管令我已差不多記熟了,咁多條監管令, 要一次過背曬, 背錯一字就要找板兼且重新背過, 所以未確保到自己一字不漏的話, 我地都唔會出去舉手報住

只不過我覺得,這個要人出冊前背完監管令既牌頭, 似乎係為左幫我地做好出返去既準備

也對啊, 律例規定左, 這裡最多只會困住我地六個月, 無論點都好, 我地都會有走出這裡的那一天

出冊後再入豐力樓兩個月, 守多一年監管令, 這才算正式脫離Recall的風險, 正式回歸屬於自己的自由生活

自由的生活

嗯嗯, 想不到在沙咀這裡, 我才會透過鐵窗的格子望住黑夜, 反省著曾經擁抱的自由, 是多麼的美好, 充滿可能性和驚喜

這種沉悶, 日日知道自己聽日食乜餸, 後日有乜做既生活, 過膩了

所以, 我好期待, 後日開的board, 我好希望, 自己能得到一個好的結果, 四隻三, 或者五隻

因為這裡的生活, 過多一日都嫌多

後日我們S有好多人開board, 包括今個星期食了四分一檸檬的諸仔同志豪, 加上同我同期既阿壯, 武傑, 啊係, 仲有阿渲

如無意外, 諸仔和志豪的懲罰只有一個星期, 換言之下次的board便是他們的走期board

說說阿壯吧, 做了牌板的他, 成個沙咀生涯中都算是無風無險, 大部分步操找數既時間佢都係在A1入面幫阿sir填簙, 閒時幫阿sir添水, 揼下膊頭, 寫下簙. 過得算係比較寫意同輕鬆.. 最多,咪閒時俾啲阿sir圍住去潤下佢咯, 因為剃了頭的阿壯, 個頭型原來真係幾大,又幾圓, 新人組果陣都曾俾戈sir誤會過

所以自從佢做了牌板,啲阿sir開始注意佢同中意同佢玩, 簡單啲講就係 撚鳩佢

「喂大頭 !」

無錯, 佢多了個新朵叫大頭, 啲阿sir 會大頭大頭咁叫佢, 好鬼好笑

另外我地私底下都會嗌佢大頭壯, 因為佢個頭真係好圓好大, 其實佢份人都唔算話唔醒目或者唔識講嘢既, 但妙就妙在,佢個樣係果啲愣頭愣腦的樣,呢個反常差, 可能就係啲阿sir中意佢既原因吧

「喂大頭 ! 肯過黎未啊? 比阿sir摸下個頭先喇哈」

見到羅sir叫佢過去又同佢"玩"成一片的景象, 我諗牌板標準的走期, 佢應該可以拎到了 換言之, 下個board佢就可以四隻三走期了

到阿渲了, 由於佢夜晚住係B座, 聽佢講, 佢夜晚的生活都算過得不錯, 摺毯什麼的都有阿sir放開走棧比佢

而且佢醒目又識講好說話, 加上份人表面斯斯文文, 自然都討好了不少阿sir的好感, 特別係虎sir, 同佢玩得最埋, 有段時間虎sir甚至"招攬"了他過去做Recall 牌板, 所以每當戈sir見到佢過去虎sir果邊,都講笑話「唉, 我地S又少一個人咯~」,弄得他尷尬得黎又得到兩邊歡心

不過佢份人私底下都算係賤貨, 好中意挑撥離間, 仲會故意推啲一年班同閪人出去俾阿sir玩, 所以佢同志豪一樣, 都係一丘之貉.只是, 這些都是沙咀的生存方式之一, 我諗佢都應該可以四隻三走

訓得

至於同我同期的武傑,一向係個幾硬凈同無方向的人, 硬凈在找數同挨罵時既堅毅表現, 只是對於出去之後的路, 佢諗左好耐都無話俾到個答案俾阿sir, 或者俾自己

「其實你真係一啲頭緒都無咩, 點都好過話暫時做住送外賣先啦.你又講得咁求其，戈sir話你唔比個滿意既答案就唔俾你走喎」

「屌, 我夠知啦, 但係你大佬我十二歲就出黎行, 十六歲就食冰飲可樂, 出返去後我仲可以行邊啲路? 」

「咁...個圈子係唔好嫁啦, 你又話唔想再坐，你又話趁呢次機會戒埋佢 咁順便趁呢個機會走返出個圈子,唔好咩?」

「你講就簡單, 啲兄弟手足, 邊有咁易話斷就斷, 話唔見就唔見? 不過, 冰果啲衰嘢我就會戒硬嫁啦...但係之後想返啲咩嘢工, 真係無乜頭緒」

偶爾, 這些關於"路"的話題, 都會在倉內同佢吹下,
當然,夜更的阿sir如果係好人的話,都會俾啲意見

「喂, 傾啲咩啊? 咁愁既?」

「誒子倫sir, 無啊..我地傾緊阿壯未同戈sir講自己出左去之後想點姐..」

這晚是子倫sir

「噢, 又係呢個問題啊..」

「係啊子倫sir, 我話自己想做外賣都唔得...」

「你係唔係講到好似好hea好無所謂咁啊, 你個格一睇就知係衰呢樣啦」子倫sir立即估中原因

「Sorry sir...」

「誒, 求其啦, 你係到講個敷衍戈sir既答案有幾難姐, 真係諗唔到, 你咪係衣食住行呢啲一定搵到食既行業選咯, 大把可以俾你選, 頂當住先, 不過 」

子倫sir伸手入來, 搭在佢膊頭上
「自己想做啲乜, 將來會中意做邊行, 要試吓先知嫁.呢啲應付我地阿sir既大話你講幾多都唔緊要, 但出返去之後, 千奇唔好呃自己. 」

噢呵... 呢返咁有玄機既說話

「同sir報...我聽唔明..」武傑不好意思地說

我都聽唔明

「哈, 總之選住先啦, 香港地, 要搵食搵工有幾難, 比如廚師,理髮呢啲, 一定要人既,點解啊? 因為呢啲嘢係一定要嫁嘛, 好啦,總之講住先, 做住先啦. 」

「Yes sir」

反正每次開board, 那些未來的工作, 豐力樓,監管令同Recall的內容 , 都會是我們三年班的話題

等子倫sir走後
「誒, 同埋呢, 我前排問左問君實sir, 佢話我打逆天果單嘢真係攬唔到我, 點都要硬食半隻...哎」

「...嗯. 我都係啦...果次激嬲君實sir, 我都唔知會唔會食..」

「你唔好諗咁多啦, 你果次激到佢咁嬲, 一定食四分一 !」

雖然我都知好有可能, 但我點都想抱有少少希望
「唉, 所以果次之後我咪一直都keep住醒醒定定, 乜鳩都做到最好咯..希望呢啲嘢可以贖到罪啦.唉」

「不如你食多個四分一, 留低陪埋我一齊走啦」

「食屎啦你」

傾完, 訓教, 趴回床上

腦中的思緒還遲遲不停

這幾個月無聊但又沉靜的夜晚, 讓我開始發現原來我都係個幾中意諗嘢既人, 我開始知道自己會介意啲咩, 珍惜啲咩, 想要啲咩, 又或者討厭啲咩, 我開始慢慢了解自己.不知不覺我已養成了個習慣, 就係會在心裡反問返自己.

但了解了自己又如何?
各種考慮, 心結, 不安和希望, 還是在心中撈在一起

因為開board, 真的會令人緊張. 佢令我回想起了以前類似的重要時刻

那些會影響人生的結果等待, 比如小學派位, 中學派位, DSE放榜, 面試結果, 比賽成績等等

只不過這次, 是沙咀開board

當然, 在開board前, 逆天的祭天自然是不能錯過

不過一向反抗開, "閪"開既佢, 又點會講到啲值得記住既說話

就連找板既環節, 戈sir同君實sir都係各找五板腳板就算

但這已足以令到逆天佢喊得流曬鼻涕,哭哭啼啼

佢個人就大份喇, 但我一直都覺得佢心智年齡係屬於J
啲抵抗能力簡直係弱到pk

最後, 不得不失望地說, 逆天的祭天並不是太過精彩

「不過呢, 我睇你都唔會夠膽Recall返黎嫁. 出返去後, 咪撚再入黎啦.」
最後戈sir對他說的一句, 真係不無道理

打爆六隻, 日日狗飯,捧藍水桶的傻仔日子, 真係幾巴

所以都足夠令佢害怕這裡了

第二日, 莊逆天佢低調地被指模房阿sir帶走

沒有了以往走期的人會大嗌的 "多謝XXsir"

因為由此至終, 他都抗拒這裡

不過送走了一個閪人, 我地大棚點都係高興既, 旁邊既武傑仲話"出返去俾我見到去既話,一定搵人搞佢"

自此之後，沙咀就再也沒有出現佢既身影

無論幾閪既人，都總有送走佢既一天

所以真的不要再見了，莊逆天

然後到中午接更, 右班帶隊,下午開board,

終於, 關鍵的時候到了

頂著得0.5mm長的和尚頭, 減了大部分肥膏, 得返65KG的體重，鬆了不知多少的褲頭

曬黑了面孔, 瘦削的輪廓

最後著埋board衫board褲,

對比起自己新人組的時候, 我簡單係脫胎換骨, 煥然一新

一個標準的三年班

這次的board, 依我估計, 諸仔,志豪，阿渲，阿壯會走期

武傑就食半隻

至於我, ....

雖然我唔想食檸檬, 但激嬲君實sir既那次, 還是讓我做好了食四分一的心理準備

哎..遲一個星期姐... 堅強啲, 頂埋佢喇......

隨後我地跟住大隊, 操到了board房門外等叫名

由於我號碼係最後, 所以我望著前面的人先入去board房

幾時再出
有啲唔捨得就快完
肥衡可唔可以快啲出埋下冊書

「諸家威 !」

「Yes sir !」

諸仔行返出黎後, 直接向著洗衣那邊操回去

「蘇志豪 !」

「Yes sir !」
擦鞋仔出來後, 嘴角微微上揚. 又向著洗衣那邊操去

「陳智渲 !」

「Yes sir !」
佢出返黎後, 一樣是微微笑了笑, 操了回去

「袁家壯 !」

「Yes sir !」
大頭強行出來後, 結果很明顯了, 佢笑瞇瞇地操回洗衣那邊, 一副得意模樣

「李武傑 !」

「Yes sir !」
武傑出來後, 面色嚴謹, 略為黑面, 但都係邁著大步, 操回了洗衣

「蔡衡 !」

「Yes sir !」
啊..

終於到我了

睇死你呢度停

出文啦屌你

這是我第四次操入board房, 房間入面的阿一阿二和一個主任已經坐在長枱的另一邊, 等著我

煞停自己, 再大聲報出熟悉得不能再熟悉的對白
「Good afternoon sir ! 我學童S325412蔡衡sir ! good afternoon Thank you sir !」

「蔡衡.」
邊上的阿一出聲

「Yes sir !」
我轉頭望去

「黎左呢到差唔多五個月了喎, 有無好好反省自己既過錯啊?」

「Yes sir ! 同sir報有 !」

「嗯..你係到都算表現唔錯, 好多阿sir都對你讚賞有加..體能方面, 體育堂既阿sir話你進步好大, 做得好啊蔡衡. 」

「Yes sir ! Thank you sir ! 」

「另外步操上, 阿sir俾你既評分都算良好, 入左洗衣房後, 工作得都算勤力 , 」
我知道, 這些都是些虛假的說話, 因為啲阿sir平時根本唔會拎出所謂的評分紙呢樣嘢黎打分 . 更不要說什麼報告評價了

「不過, 係日常紀律到, 你就似乎有些懶散啦, 記住要比啲心機啊知唔知道.」

「Yes sir !」
噢呵..? 三方面的廢話都講完了, 接下來要派彩了吧?

跟住無文

那麼, 如果拎走期的話, 啲阿sir會點講放你走既說話呢?

「基於以上報告同平時帶你地既阿sir意見同評價, 我地會係兩個星期之後再見你一次, 蔡衡, 你要加多啲心機啊知唔知道.」

一片空白

但我仍慣性應道
「Yes sir 」

「咁你仲有無嘢想講?」

「Yes sir ! 同sir報, 我學童一定會加倍努力, 早日爭取離開呢到, good afternoon sir thank you sir !」
台詞

「嗯, 好啦, about turn !」

「Yes sir thank you sir ! good afternoon sir thank you sir !」
對白

我向後一轉, 步出board房

我真的不知道當時我係咩表情, 出左去，我頓了頓, 向洗衣那邊操去

門口是帶著我們開board的子藍sir

啊對了, 是要報board的吧

「good afternoon sir 」我立正，舉手

「報」子藍sir說

我踎低舉手, 說
「good afternoon sir, 我學童S3254…….」

啊

做咩姐

點解...

肥威 快撚啲出文! 響你朵

點解..

點解我會喊既..

手都震曬,舉唔直了

一定會俾阿sir屌嫁咁樣...撐埋佢, 報埋佢喇..

我無視面上剛流的淚痕
「我學童S32, 5412蔡衡, 於今日, 下午見board時, 食半隻檸檬sir. good..」

,我咬實牙關, 想強忍住這股抽泣, 忍住身上不斷發出的抖震..

頂住...忍住..無咩大不了既 !

仲有兩句 !

「good ..good…..good after....」

陰公豬

「傻仔..入黎」
子藍sir見狀立即拉起我, 走入洗衣士多的對面, 一個掛住board衫board褲, 偏僻又寧靜的角落

我終於忍不住了, 全身發震地,在子藍sir面前失聲痛哭出來

明明講好左，唔再喊

但
「嗚嗚啊......」

嗚嗚啊..............

嗚啊.....…………..

我嗚咽著, 痛哭著...

那算是我咁大個仔以黎, 喊得最厲害的一次吧.

一直以來, 我以為坐監, 入了沙咀是一件我覺得自己遇到的最大挫折了

但原來低處真的未算低.

係挫折入面再經歷多一個挫折，才是最慘的

這無盡的委屈, 不甘, 終於讓我撐不下去了

我徹底, 被打沉了

這日，我的世界只剩下疲累，

和淚水

估唔到食半隻檸檬

個陣時唔夠人 比佢咁早走啲野邊個做

嘩真係好撚意外喎

笑一下食半隻

又好似幾有道理

君實sir平時好似好好人但好鬼小氣

半隻

完

睇完好撚唔開心……

唔出文慘過食檸檬

慘被逼害

半隻檸檬

本來以為前面咁多build up 最後會係順利走期
咁撚黑暗

好鍾意呢啲文呀,人起台灣買唔買到你本書

差d喊左出黎 係依個位斷左

留名睇最後打爆六隻

阿勇留低既禮物

半隻 眼都突埋

本來預左食四份一，變左半隻，受多一倍真係好撚唔開心

好慘啊 攪到我都喊埋出來啦
希望君實sir一世無女

咁攪法肥仔衡其實都差唔多打爆
都5個半月

5隻1，唔係5隻2，其實我睇極都唔明肥衡點解會衰鑊咁on9既野

好慘

君實sir好閪

定係寫底褲同用禁藥鞋油俾人暗中發現

有人報寸

其實真係覺得張衝寫得好撚好

講到個閪人 永遠一年級 打爆六隻
但其實講到自己幾咁努力 幾識做都好
你都係同佢既走期 差無幾

半隻...好慘...

[少年監獄] 感受沙咀 十 （完）

最後一post啦各位

執齊啲正評轉倉吧 ，Move！

999

#1000